沈陣營第二百二十期 － 劇透恆指走勢使唔使Ban?

入門手印

沈門最高指示

徙置區大堂公告

沈門朝聖區，新入門必讀

2018近照

2019近照

沈門墨寶

大家繼續happy等大師兄回歸，新入黎既d j 圖唔該放得好d。

last post
沈陣營第二百一十九期 － 橫眉冷對腳鷹指，俯首忽然袋底牛

ETF確實係偉大嘅發明，幫助唔少老散慳錢慳時間，持之以恆好難輸，贏國A股除外，股市唔係長期向上而向下，開咗咁耐冇長進幾多

明天師父師叔老貓，三位一體，表演恆指drop to zero
好緊張

維持星期一現價以下買入$FIVG，走$INTC，一於食5G潮流睇吓搏唔搏到

大師兄上個post留言，開始唔玩衍生工具轉玩ETF，睇嚟沈門同師父理念越走越遠

咁先有得贏

派息會除凈，唔派息唔會，如果公司有好嘅投資方向，咁冇問題，但冇好嘅投資而為買而買，或keep住過多現金嘅公司，港股我覺得麻麻，因為冇股息稅，派返比股東自行處理比較好，一就學波音不停回購銷股，減少流通量提升每股嘅盈利能力令股價上升，最少股東可以走部份套現作其他用途

係計套劇首播嗰日，定係計出左之後一日
究竟哩兩日會發生咩事呢

師父cash is king
沈門就要貨唔要錢 一邊買ETF 平穩增長 另一邊玩衍生贏錢掌師父嘴
實行兩邊都贏 串到師父一棟都無

師傅成日都推etf架
不過佢推7300

師父幾十年沽put熊淡，搞到除咗份強姦金之外，正一家無恆產，股票郁吓一股不留，全無被動收入，幾難退休

師父救得一個得一個 永不言休！

好彩強姦金冇得沽空，唔係我睇連基金佬條管理費都唔夠冚

做到猝死直播室為止。我諗到時恆指大概八萬點左右

做到rip咁撚大鑊

\|/

有諗過真係睇得準嘅話，港股確係玩2800同7300就可以食盡波幅，講就易做極為困難，冇法知道身處咩嘢市，睇緊掌握市場週期就係為咗可以多啲方式理解

另一個諗通咗係月供股票何時進行，其實冇所謂，唔使睇大市高低，以20年咁計，定期定款供嘅話，就算最高點買入去到最低點，同最低點買入去到最高點冇幾大分別，咁長時間必有高高低低，無論幾時入場都會遇上高高低低，最重要係大方向係45度向上行就得，越長期嘅月供喺任何時間入最後都差唔多，最緊要係定時買入唔好理股價

反而我哋呢啲非月供嘅就需要睇介入點，因為冇得長時間拉均成本

樓王你上個post話 以前睇唔通點解823值咁貴，玩咗2年reits之後，終於自己攪清楚，算係邁出長期投資概念一個唔錯嘅收獲

可唔可以分享多d
另外月供黎講你之前講過嘅12好定823好？
感激樓王

\|/
好耐無上香

FIVG易明, 但INTC表明棄5G(既前期競爭?)同個潮流關係好似唔大?

Intel係止蝕，唔係入，已輸

我有12冇823，唔係月供，邊隻好? 其實都好，不過我覺得12估值低，搏得過

沈振盈：先強後弱 反覆向淡
04月28日(日) 20:45

訊匯證券行政總裁沈振盈在東方產經「另類指標」專欄表示，過去一周港股持續弱勢，皆因內地股市連跌數日，令恒指反覆回落至29,500點水平。若不是因為有期指結算的因素支持，恒指可能已跌至29,000邊緣，回補4月初的上升裂口。

至於A股出現轉勢的主要原因，主要是復活節期間內地中央政治局財委會會議重申貨幣政策鬆緊適度，不會大水漫灌，令到非常亢奮的A股即時降溫。

另一方面，由於早前推動A股上升的主要原因，是受場外配資的推動，但隨着場外配資的機構陸續爆煲，引起中央高度關注，相信會觸發股市短期的套現壓力。

從玄學角度，戊辰月市況會出現較大的波動，市況反覆向淡為主。4月份首周急升後，接着在「清明」之後，轉入戊辰，市況就已經出現見頂回落的局面。未來一周的日子，星期一、二較強勢，星期四、五回落壓力漸增。

本周每日的股市走勢預測：

周一(丙申日)：天干屬火地支屬金，火剋金之局，市況出現反彈。

周二(丁酉日)：天干屬火地支屬金，火剋金之局，走勢仍偏強。

周三(戊戌日)：假期。

周四(己亥日)：天干屬土地支屬水，土剋水之局，出現跌勢。

周五(庚子日)：天干屬金地支屬水，金生水之局，走勢反覆，先高後低。

(作者為註冊持牌人士)
－－－－－－

黃國英：少睇指數 專注揀好股
04月29日(一) 00:05

豐盛金融資產管理董事黃國英在東方產經「對沖國度」專欄表示，A股表面上繼續弱勢，上周五卻大炒5G概念及雲計算股，反映出當地投機氣氛其實不差，只不過這些熱炒股份對指數幫助有限。

重磅的銀行、地產及資源依然受壓，加上外資撤離，除了白酒股以外，大部分外資寵兒均大幅回吐，於是指數便延續近期向下的趨勢。

炒股唔炒市講了很多年，最近一期明顯更加深入民心。由去年大調整到今年大反攻，兩段走勢之間，不同股份表現的差異相當明顯。而且近年中港兩地股市不斷輪迴天堂地獄之間，一般小市民欠缺技術及意志和市場惡鬥，倒不如求穩，月供一些長期贏家便算。

在社交媒體上，愈來愈多這樣的推介出現，而事實上香港幾大高息股，最近五年的累計回報亦的確相當突出。

所以觀察市場的氣氛，不能夠隨波逐流，一味睇主要指數，而是要鎖定一批有前途的股份作為指標。以現時為例，雖然認定中港股市會跑輸，但個股氣氛並非太差，尚未有大幅轉壞的證據，不應該積極做淡，即使真的是調整，亦很可能繼續是相當掙扎地拾級而下。

炒賣衍生工具非常困難，所以策略愈簡單愈好，正如賭馬一樣，連獨贏位置都搞唔掂，就不要妄想會中三T六環彩。尤其是近期波幅收窄，升跌動力都欠奉，Call Put會相當蝕章，更加不要加入牛熊證去對沖期權。

理論上是有一次終於會work，但可能輸足二十次都未等到，未曾重光已經陣亡。所謂「屎波架撐多」，識睇市是不用太多花臣。

豐盛金融資產管理董事 黃國英(作者為註冊持牌人士)

(本欄每周逢一、三、五刊出)
─ ─ ─ ─ ─ ─

串師父「屎波架撐多」

正如賭馬一樣，連獨贏位置都搞唔掂，就不要妄想會中三T六環彩

又串cfu

\|/
cfu早晨

一定唔係串緊cfu, 我地cfu點止輸20 次

其實英蛇同師父一齊開show棟篤屌
D飛應該炒得貴過sammi

師傅早，師叔早\|/

月頭一棍
月尾熄燈

期爆緊成百點
乜咁睇小師叔師父同老貓

700托市變壓市

執煙頭執到老
瞓公家醫院icu，插住喉，都要做錢錢錢節目

屎波架撐多
多花臣

師叔開大絕未？

可能穿完3萬點先開

又玩彈彈波

下期標題：屎波架撐多

我都咁諗 會係

師父撚屎花式多，屎波架撐多，身家唔多

但會唔會狙擊我

師父早晨

師傅早晨\|/

突然諗起一D野
師父神諭不嬲都遲一年半載
上年師父本命年好似都冇乜點發威 會唔會今年

上年佢威足一年喎

Drop ready
阿爺唔得啦

師叔

又夾.jpg

師叔魔咒被師父祝福破撚左啦
師父始終都係技高一籌

師叔今晚十點登場

難得咁耐先發功一次，點都要支持下師叔

冇視呀爺大户有料

師叔師父
負負得正?

都話隻臭貓搞搞震，睇吓大戶做撚到

無北水都夾到hihi

就係冇先夾

你啱

黎緊5月1係咪夾到北水接貴貨

5月1冇得夾，但係5月2同3會夾到上天花板

師叔今次係咪要fail

專登夾高比師叔殺落去

睇落似係夾埋個黃賓周

市況完全扭曲

大師沈振盈：恒指29900附近做淡
04月29日(一) 13:42

訊匯證券行政總裁沈振盈預期，港股期結或抽升至29,800至29,900點，並會在區間上落一段時間。

他建議，不妨於周一(4月29日)、周二(30日)在29,800點至29,900點建小量淡倉，博周四(5月2日)假後復市會回落至29,500至29,600食胡，做住短炒。

－－－－－－

樓寶號特價

出現了

沒事兒

趁機會上左船 想提下咁多位師兄弟

期結熄燈，準到嚇死人

嘩屌 30000點樓上唔做而家做

師傅M底，一日唔挾春袋唔安落

爺閪撚狗撚到咁

個市鬼鬼地，明明應該要調整但又跌唔落咁，想點

5 月見真章

使唔使咁撚重手

師父可以做淡啦

爺閪

我想接手股東大會王個位好耐

呢封唔係，封信佢會記去比你，證券行print返個通告啫 可以授權其他人去嘅

一定自由離場，我志在聽Q&A

唔該晒樓王 即刻問下中銀要點搞

條乞衣唔知點呢？

睇好?

思覺脫惡劣好多，大鑼大鼓公開咁搞碎股黨，卒之玩串油麻地小輪個party, 呢啲自己收埋圍內就好

一路都睇好，我嗰2200股係17年買嘅，200係紅股，當時有幾個師兄跟買，贏錢走晒，係我冇走，捱過升市跌市

打算入多2手

4叔應機，然後同大家講放心，師父會重點推薦+X系列，唔會有我哋份，佢請師父富臨食飯叫佢幫手推+X系列

醒目

富臨咁cheap 師父去開福臨門

漏咗門字

唔係M記食2手薯條咩

大戶又引師父 29900開淡倉時間到左

對於師父呢D食慣二手飯執慣煙頭既人黎講, 富臨當福記咁食架啦

4叔可靠，我倉2隻+X系列嘅贏好少。

全靠4叔系列搵到M記加大 +X系列嘅除非價錢好吸引，否則都唔諗了，最少4叔有餐好嘅食吓吖

Mon住咁炒好辛苦嘅，揀2、3隻好股票長揸悶贏，本多終勝好過，夠數量跌落嚟嘅息可觀，仲使乜咁辛苦

睇吓師父日炒夜炒，沽put熊淡，一把年紀日走七場，佢咁有料都咁，我哋學佢容乜易到時打三份工? 養英國皇帝㗎咋

AO夾唔到上299，真可惜

師父單腳 一淡獨羸
我地學左師父D招 識得獨立思考同閉門造車
牛熊call put齊出 唔會好似師父咁既
我地夜夜笙歌師父就最開心

我每次call g臨入之前都會大叫一聲師父收野啦

學到野 咁先夠尊敬師父

呢句真 勢頭好嘅執兩餐m記
而家左右fing冇方向 炒完隨時得個吉

慢慢儲大夠錢跟樓王由佢滾好過

睇通告今次4叔仲出席，有名，應該係最後一次主持大會

師父\|/

mon住炒就算日日執啲，如果多唔過去開工一倍嘅話唔值得嘅，唔係包有同平均，壓力大過開工，又冇得蛇

而且要做嘅唔算被動收入，辛苦錢，被動收入先係財務自由嘅可行方式，即代表資產多到錢搵錢，瞓喺喥都賺嘅先係最好

酒肉穿腸過
師父心中留

if you don't find a way to make money while you sleep you will work until you die

唔知係咪真係股神講 不過真理

其實即係去賭場姐 賭羸左可以幾個月唔返工tim

good

《經濟通通訊社２９日專訊》摩根士丹利發表研究報告指，因美國利率前景偏鴿派、市場情緒改善且供給減少，該行對香港樓價和銷量前景看法比今年１月時更為樂觀。隨著二季度新項目的推出，大摩預計地產股的表現將重新超越恒指，將香港地產股目標價平均上調８％。摩根士丹利預計，今年香港二手樓價指數增加１０％，高於早前預計２％的增幅，另外預期一手樓銷量升２０％，同樣高於早前預計的１０％增幅。在不同住宅類別中，該行最看好住宅、其次是辦公樓及零售物業。由於預期樓價上調、資產淨值折價幅度收窄，該行調升香港地產股目標價，而零售物業股的目標價也平均上調８％，對長實集團（０１１１３）重啟「中性」評級、信置（０００８３）的評級上調至「中性」、恒地（０００１２）評級則由「中性」降至「減持」，以反映恒地今年以來的股價表現較信置強２１％。（ｋｙ）＊編者按：本文只供參考之用，並不構成要約、招攬或邀請、誘使、任何不論種類或形式之申述或訂立任何建議及推薦，讀者務請運用個人獨立思考能力自行作出投資決定，如因相關建議招致損失，概與《經濟通通訊社》、編者及作者無涉。

明哂
多謝大摩

真心唔明呢啲大行報告仲有冇人信

有 我信佢地十足十

見突破揸咗手銀娛期貨

sickball

師父299淡倉輕鬆贏8點

人地靠搵你地錢開飯，跟佢

格力財報揭曉 小米董事長似乎輸掉10億元賭局
Bloomberg
Bloomberg2019年4月29日 GMT+8 下午3:53

格力財報揭曉 小米董事長似乎輸掉10億元賭局
【彭博】-- 小米公司董事長雷軍可能輸掉了一場10億元人民幣（1.49億美元）的賭局。

2013年12月在一場電視轉播的盛大活動中，雷軍預言網絡驅動的消費電子領域會給經濟帶來天翻地覆的變化，押注小米的收入五年內就會超過格力電器。

雖然這場賭局沒有說明具體的收入衡量標準，但空調製造商格力周日公佈2018年實現營收1980億元人民幣，比遜於分析師預估的小米同期營收高出約200億元。自去年7月在香港上市以來，小米股價下跌了30%。

目前還不清楚雷軍是否必須兌現他與格力董事長董明珠的賭注。他在2013年的大膽舉措被視作是一家初創企業在挑戰中國成熟的重量級企業--這家企業當時在收入、工廠和員工等各方面的情況都強於小米。

當彭博新聞社與其取得聯繫時，小米的一位代表不予置評。格力的發言人拒絕發表評論。

「請全國人民作證，五年之內，如果我們的營業額擊敗格力的話，董總輸我一塊錢就行了，」雷軍在中央電視台播出的節目中表示，當時，阿里巴巴創始人馬雲和大連萬達集團的王健林都站在台上。格力的董明珠回答說：「我跟你賭10個億」。

雷軍還沒有公開說明他會如何處理這個賭注。

原文標題Xiaomi Chief Appears to Lose 1 Billion Yuan Bet With Gree

--聯合報導 Daniela Wei、Gao Yuan.

欲聯繫彭博新聞人員: April Ma 北京 ama112@bloomberg.net

欲聯繫英文編輯請洽：Sofia Horta e Costa shortaecosta@bloomberg.net, David Watkins、Robert Fenner

For more articles like this, please visit us at

©2019 Bloomberg L.P.

依樣係師父犧牲自己教曉我哋嘢！

雷軍話你輸賠一蚊，都無應承對賭十億

之前都講過，全球總債務加埋超過20萬億美元，天文數字，根本冇得還，其中裡面有唔少公司債，無論買港股美股都好，務必睇吓佢欠債規模係咪越嚟越大，資不抵債嗰類，就算債券都要望吓，我係驚某一日嚟個reset，就係搵全球股市埋單，執一大批借貸度日根本cap水嘅公司，分分鐘導致系統性崩潰，就好似雷曼單嘢咁

通常連派息都派唔出或大量減少嘅要注意，呢科嘢冇得做靚盤數

支鬼公司好多係cap股東水，宴會食飯人人一封大利是1000蚊，開支酒皮幾嘢，一晚食餐飯使1百幾十萬，有人見識過之後將所有支股賣出一股不留

其中美帝、贏國、歐洲呢3條撚屌債務規模龐大，反而最多人屌嘅俄佬冇乜欠債，原因佢賴數之後冇人借錢比佢，有諗過好撚詭異嘅情況，一旦全球股市崩潰，係崩潰唔係熊市，可能得呢條撚屌冇大問題

到時正宗風水輪流轉

好耐沒見 hunter

金融系統崩潰得一個原因，槓桿太大，欠債無力償還，資金鍊斷裂，火燒連環船，然後冚包散reset，摺鳩咗佢重頭玩過

跟住又loop過，永恆不變

其實師父又錯唔晒，成日話發酵，以現時IMF計算嘅全球債務，係大過全球GDP總和，問題係一般老散根本唔會有消息，正如雷曼班撚屌一年前已知有問題，早就餐廳後門行咗去，凈低感覺危機嘅少之又少，到銀行出現jingle mail時已爆撚咗煲

但冇人知幾時會爆煲，出年唔定十年唔定，一般人都係要參與呢個遊戲，所以唔好all in亦唔好all out，兩者都係有風險

師父係關鍵時刻絕不含糊，到爆果陣佢會救信眾逃難

到佢情緒樂觀嘅時候，可能要閃

回想佢叫人買貨都已經係2015年，佢咁堅持令我地既持倉，特別係地產股都係有驚無險

原來記錯咗，唔止咁少

大鑊過07，08麻
其實我都好同意

所以，肥佬無錯嘅!
扭曲

美國student loan條數都好大
早一兩日有個下屈總統後選參選人話
不如write off哂盤數佢

止蝕咗$INTC，埋單連手續費之類輸70美金咁上下，$FIVG個價扯得快，未入到

由贏16X美金倒輸 美股跌起上嚟洗倉咁，所以唔熟我都係小注怡情先

入咗，由佢擺

世界上欠債太多，遲早要搵個解決方式，以前就開片打仗，而家有全球股市幫手，規模夠大，reset由頭玩過未必要開片

我又覺徥唔洗咁覆雜
債就最好
厚D臉皮hair cut就可以
損失係投資者
公司明早咪又係繼續

師叔\|/

歷史上拖債開片係有唔少，以前國家欠債唔找數，債權國出兵乘機吞併，只係現代國家唔會咁蠢，通常係經濟侵略

丁世民咁既look

原來買咗隻$MGM今日盤後先係業績，同$INTC業績前唔同，佢升嘅，$INTC出業績前2日升到最高59.X，第二日跌到出業績，跟手出業績大跌，睇嚟任何市場都有春江鴨

師叔作法

星期二到AAPL

向港女施法

呢隻跟股神做算

睇完SQQQ張圖，沽空完全搵笨柒，十年冇收益嘅，揸長搏一鑊冧市翻身付出成本太大，根本得不償失，買隻股票都仲有得搏蝕變賺派吓息，我唔知有冇人揸上1年以上

同師父叫長揸7300一樣咁on9

唔巧呀

屌

本周每日的股市走勢預測：

周一(丙申日)：天干屬火地支屬金，火剋金之局，市況出現反彈。 中

周二(丁酉日)：天干屬火地支屬金，火剋金之局，走勢仍偏強。

周三(戊戌日)：假期。

周四(己亥日)：天干屬土地支屬水，土剋水之局，出現跌勢。

周五(庚子日)：天干屬金地支屬水，金生水之局，走勢反覆，先高後低。

月頭一棍 月尾熜燈

$MGM好過預期多咗3.X%收入，每股賺多咗，而且傾緊喺大阪開賭場，盤後大跌接近4%, 唔識睇

師傅早晨!\|/

\|/
師父早

我隻愛股都跌緊7%

三星電子第2財季淨利潤按年倒退57%
04月30日(二) 07:53

三星電子公布至3月底第2財季淨利潤5.11萬億韓圜(下同)，按年倒退近57%，市場預期5.72萬億元；期內，合併銷售額52.39萬億元。

公司預計，存儲晶片市場繼續疲弱，價格很可能延續當前跌勢；高密度晶片產品需求將在下半年繼續增長，但仍存不確定性；柔性屏需求將隨智能機新品推出而上升，因此預計顯示器業務進一步回升。

公司同時正式宣布，將在未來10年內投資133萬億元(約9,000億港元)，以圖領導邏輯晶片市場。

三星在南韓華城建設的7nm EUV生產線預期年底完工，明年底前實現大規模量產。三星預計今年下半年發布的Exynos 9825有望成為首款搭載7nm EUV的處理器，及應會搭載在三星旗艦機Galaxy Note 10上。

據TrendForce數據，今年1季度三星在晶片代工市場的份額將達19.1%，較去年14.9%提升近3成。

－－－－－－

Alphabet業績遜預期 股價盤後急挫逾7%
04月30日(二) 05:11

美國互聯網公司Alphabet Inc.公布，今年首季，撇除流量獲取成本(traffic acquisition costs)，收入按年增18.5%至294.8億美元，遜市場預期的300.4億美元。

期內，淨利潤66.6億美元，折合每股盈利9.5美元，低於去年同期的13.33美元，以及市場預期的10.6美元。

Alphabet股價於盤後交易時段急跌7.15%，報1,195.5美元，公司市值蒸發逾600億美元。
─ ─ ─ ─ ─ ─

應該係歐盟罰款嗰嘢令盈利減少，如果今晚仲跌，我都考慮入2股

東方日報B2：樓市好友按季倍增 大摩估今年漲價一成
04月30日(二) 00:28

隨着香港住宅樓市今年初開始反彈，市場情緒亦由悲觀轉為樂觀。花旗銀行發表今年首季市民置業意向調查，結果顯示預期未來12個月樓價會上升的受訪者比例，按季增加超過一倍，由去年第4季只有18%，增至今年首季的42%。

樓市氣氛顯著回暖，過去短短1個月之內，有七家中資及外資大行唱好樓市前景。其中，美資大行摩根士丹利發表報告預期，今年二手住宅樓價指數會上漲10%，較該行今年1月中預測僅輕微上升2%，明顯「愈唱愈牛」。

事實上，自從香港住宅樓市於去年第3季見頂回落之後，市民對樓市前景變得悲觀。花旗的調查顯示，於去年第3季，有38%的受訪者預期樓價會上升，至去年第4季時更進一步縮至只有18%。相反，去年第3季，預期樓價會下跌的受訪者比例為29%，至去年第4季時，更增加28個百分點至57%。

不過，踏入2019年之後樓市開始反彈，而且漲勢急速，市民對樓市前景恢復樂觀。除看好樓價的受訪者急增之外，今年首季預期未來12個月樓價會下跌的受訪者比例，較去年第4季銳減33個百分點至24%，預期未來一年樓價會平穩的受訪者，按季增加10個百分點至35%。

調查又顯示，即使預期樓價會上升，惟市民置業興趣不減反增。今年首季有26%受訪者表示，現時對置業非常感興趣或頗感興趣，比例創有調查以來新高。

其中，年齡介乎21至29歲的受訪者當中，37%表示現時對置業感興趣，較去年第4季增加18個百分點；在未婚的受訪者當中，31%表示有興趣置業。

市民愈來愈樂觀之餘，券商對樓市看法亦更「牛」。摩根士丹利除調高今年二手樓價預測之外，同時亦調高今年一手住宅樓市成交量預測20%至1.85萬個單位，明顯較今年1月中預測增幅10%為高。

該行解釋，對香港住宅樓市前景更樂觀，主要是基於三大因素。首先，該行原預期美國聯儲局今年會加息一次，但現時相信明年中始會加息，香港按揭利率將維持低企。其次，中港經濟有改善。最後，港府調整公私營住宅用地供應比例，預期2019財年港府推出的私宅用地，只可提供約1.45萬個單位，2020財年更進一步減至1.35萬個單位，較2015至2018財年平均每年2.17萬個為少。

然而，評級機構標準普爾、交銀國際、高盛、美銀美林及滙豐環球研究早前相繼發表報告看好樓市前景。當中，交銀國際「轉軚」唱好，預期樓價漲勢可望持續到今年第2至第3季，中原城市領先指數會於未來6個月內重返去年高位。滙豐亦改變看法，預期今年香港住宅樓價會漲一成，並且會突破去年高位。

不過，市場並非一面倒看好，有專家認為二手樓業主不斷加價，準買家未必追得上，市場交投維持低位，直言樓市有價無量情況並不健康。
─ ─ ─ ─ ─ ─

首批認證金融科技師年底誕生
深圳市地方金融監督管理局局長何傑昨日到港出席一個論壇時表示，為培養熟悉大灣區金融科技（FinTech）發展的專才，該局與香港金管局及中資金融科技公司合作，推出金融科技師專才課程，預期在年底會有首批獲認證的金融科技師。

大灣區涵蓋「9+2」城市，何傑指出深圳、香港和澳門三地的法律和金融監管存在差異，加上各地在金融科技發展步伐不一，需要熟悉三地金融監管法律及具備金融科技知識的專才。他續稱，金融科技師將借鑑現時特許金融分析師（CFA）的模式，讓專才通過考試取得專業資格，把三地的金融科技專才標準化。參與機構還包括華為、平安科技和微眾銀行等中資金融科技公司。

港吸FinTech投資勝星洲

另外，同場的財政司司長陳茂波稱，隨着粵港澳三地居民頻密往來，對金融服務需求將更殷切，政府積極推動完善大灣區金融服務配套，讓市民在日常消費支付、銀行及理財服務都能做到無縫對接。

陳茂波透露，香港發展金融科技有獨特優勢，已有550家金融科技公司落戶香港，並引述數據指出，由2014至2018年的5年間，金融科技公司在港投資總額累計逾11億美元，吸獲金額較新加坡高出60%。他又謂，金管局至今批出4個虛擬銀行牌照，現時仍在審批餘下4間的申請，預計很快會逐一批出。

------
金融科技都要整個師出黎, 痴撚線

炒股師
牛熊師
窩輪師

末日淡爆師

做淡師

中國4月官方製造業PMI跌至50.1
04月30日(二) 09:00

國家統計局公布，中國4月份官方製造業採購經理指數(PMI)報50.1，預期為50.5，前值50.5。

－－－－－－

淡爆大師

師叔ho ball

睇信報財經月刊，愛沙尼亞搞緊AI法官

愛沙尼亞呢方面好勁
搞好多新野

今日除淨低水300，可以當師叔發咗功？

其實香港要應用高科技 rather than 研發新科技

6288 UNIQLO母公司大賺，半年多賺9.5% 1140億日元，仲勁過新經濟股，令上游生產商 申洲 2313都受惠

Low tech 撈嘢，High tech hi嘢

csok

香港愈應用高科技愈無自由隱私

佢有稅同成交低所以唔想買

另外信報財經月刊話科學界研究緊可結合AI及將基站虛擬化嘅6G網絡，5G最近炒到飛天，麵神一反常態唔玩牛熊證走去買正股，連我呢啲比較穩陣嘅都走去買5G ETF

係咪得個炒字? 唔知會唔會好快玩完?

四大家族聯手對賭, 師叔即收皮

其他5G股我唔知，但788死硬

鬥虛

有機會5G係誇大咗個應用能力，或者係過渡性產品，不過我都小注怡情趕吓潮流

會唔會有種中國高鐵走出去既感覺
一切都十分美好

科技嘢好快被取代
5G 完變6G 問題係5G股有無能力變6G股姐 有應該安全 無就898

日本、韓國、贏國等亞洲區國家大起5G基站，早2日睇新聞話美帝起基站都追咗上嚟，又話推測Trump會推動5G產業做有利嘅政策，總之4處吹到威力無邊，冇計唯有自己都混水摸魚趕潮流，但諗真會唔會係局嚟嘅

5G如果係雞棚嘅話，呢鑊美帝都好撚絕，跣到共匪灘灘腰，嘥一大輪人力物力之後淘汰，玩撚死共匪

可能係無G, 另起標準, 求其搵個英文字母
由1重新開始

牽涉到戰略性嘅嘢，有時要諗陰謀論，唔多唔少受師父影響

CSOK \|/

師傅又中呀

勢如破竹

唔出奇呀, 可能根本5G美帝軍方晨早已經有技術, 冇民用化. 然後咪base on 5G既野直接研發升呢, 再民用化囉. 利申: 運用師父閉門造車陰毛論鳩估

其實我覺得新地方由0開始
嗰啲應用新科技可能仲勁

話唔定北韓遲啲改革開放
一開波已經用曬5g

話唔定人哋已經研發好6g啦

啲頁岩氣都唔知收埋袋底幾耐啦

跌呀! 跌多一點!.jpg

咪好似大陸啲窮鄉僻壤冇landline電話但用緊wechat pay咁囉

自從鐵塔有麵爺做股東，一眾鐵塔fans震過貓王

後發者先至

我諗起連城訣，狄雲最後發覺所有師父都有意無意引導徒弟學一啲冇用嘅花招，走錯路。真正生死搏鬥時無疑將性命交喺對手手上，浪費太多機會

CIA咁多智囊點會唔知將對手引去行錯路

日常吧！
佢有邊次唔瀬嘢

大膽!
唔國最強

師叔發功，入黎拜拜

認真既, 電訊既leapfrogging係所有落後國家都有既現象
重慶大廈其中一樣熱賣商品係低端手機, 賣去非洲
窮撚到冇錢掘地鋪電話線, 唯有用手機

面囝同船

石破天唔識字反而悟出絕世武功

話唔定非洲遲啲會發展blockchain

真啊，無理由將未來交比對手揸旗

早排好似係ios post 見到有人認真討論5G，話其實只係將4.5G 重新包裝，個frequency 係接近一樣
如果係真既話，分分鐘好似當年2.5G 咁

5g根本吹大左 即係討論m記新包用張poster黎討論一樣

先排新聞話有間大陸廠專賣非智能手機到非洲

發過豬頭

另外由於連登仔大力吹奏美股，如何發財，小弟玩咗2個月，暫時嘅趨勢係強者繼續強，不過普遍都貴，現時只會小注，未掌握到個市場氣氛，亦由於連登對美股樂觀情緒已到高點，小弟暫唔考慮加碼

358 之前11蚊唔想入，但現價又有吸引力心思思想買少少

有時間睇下Gordon Mathews本<世界中心的貧民窟>
講重慶大廈點樣成為南亞同非洲最重要既trading center
佢話sub-saharan既非洲, 兩成既進口手機係重慶大廈賣過去
你話o個度幾大條數

全部二線股下跌，我唔入，明顯冇氣氛，等大市上30000先考慮短炒，玖紙最近贏過幾千，呢個位都唔入，仲低過我上次，貼近7.1先望

市場唔知等貿易戰消息定點，成交金額縮晒水，升市都冇用，量價唔啱數隨時無以為繼

是咪走去捐窿捐啦個鬼佬

LOW TECH 撈嘢

港股玩挾嚟挾去，靠邊站算數

係, 佢自己走入去重慶大廈玩左四年
其實佢係最早講中港之別, 1997年已經講緊有兩個香港
一個叫Hong Kong a part of China
一個叫Hong Kong apart from China
佢先係本土撚始祖

夾上又夾落，想點呀

嗰喥係香港另一個社會嚟，以前我有上樓食印度菜，可以當旅行行一日，不過香港人好少入去大廈裡面

聽日放假去行下先 咁大過人都未去過

麻甩佬入去都驚驚地
雖然話依家治安好左

其實嗰度係香港最國際化既地方, 真係咩人種都有, 白人遊客, 黑人, 南亞人, 南美佬, 大陸佬乜都有, 係少香港人

其實冇嘢，十年前我都去重慶大廈上樓食印度菜，大廈裡面好多店，有賣嘢嘅有食嘢嘅，唔係普通街邊見到嗰啲，我以前見過阿拉伯手做嘅地墊喺嗰喥賣

真唔覺幾危險，係門口有堆蝻望吓望吓咁，蛇頭鼠眼，其實唔使理佢，十幾年前龍崗嗰啲地方夜晚危險過重慶大廈，隨時老笠

聽講門口啲印度婆300蚊q

而家好少架啦, 入面百幾二百支CAM, 你話你靚女又著得少布就可能俾麻甩佬撩, 但都未至於挾你埋一邊姦既

仲有黑妹玩聽講

聽講門口企嗰啲阿差有賣大麻添

林太

講危險係九龍公園個公厠，屌你老味好多基佬同你單眼，痾篤尿都要左右望吓，家陣有冇好啲唔知喇

等除凈，我都等緊

除完淨都冇錢入 我又唔想擺晒d錢係地產版塊到
銀行 地產 公用 差唔多係 442陣式咁擺緊

有冇去過廣州 ? 就係果D 樣，黑個墨汁，唔係奧巴馬果D mixed

冇去過 黑過墨汁呢d都係唔岩我 留返比阿差算

琴日先去完眉我屌

無事呀，裝修過靚咗好多

你唔是食得咁尖吖嘛

人一世物一世 咩都試下

樓下個商場好似NEW BEYOND紀寶攪架

仆街。剛開市就講女，仲要講黑妹

白子兄
包膠呢

洗唔洗擺埋易彎拿出嚟邪邪佢

白子兄無子兄
兩位食盡全世界
容許我叫一聲大哥呀

3ching都唔弱呀

同求

黑妹配粉鮑想試

係幾粉紅咖撞埋啲皮膚度

無撚有錯

沈門花天酒地

咩質素先？
似beyonce alicia keys還是似網球大威細威？

唔敢當
留名學野就真

我條脷仲未做到秒速摩打3000轉

4年前左右，我去布吉滑水，夜晚同班兄弟去酒吧街玩，連玩咗成個禮拜，街頭到街尾啲人都識撚曬。
有晚飲到癲，啲秦妹問我dare to fuck black pearl?
就上咗，條女可以啦4年前18歲，反應唔錯嘅，詳細就廢撚事講啦大家賭緊錢

yup

Cfu \|/

又多個大佬要跪拜，好繁忙

早幾年 ruble 唔掂，即刻多左好多俄雞即日鮮，睇來ruble 同俄雞數目有 correlation

有時我 dup 骨都會同 JS 吹下水，了解下大陸經濟

係
未爆前有幾年俄國係咁落單比支那架
係咁買啲電腦電飯煲
一個月幾十隻櫃
點知一爆煲
即刻收晒皮
攪死咗幾間廠

所以二師兄叫你哋call多啲g係啱嘅!
男人個腦除咗屌閪，就係錢，所以啲男人一除褲，咩利害關係都會暴露曬出嚟。
所以g根本就係真正地下熱錢流向嚟，炒嘢嘅人點可以唔掌握

冇錯
炒嘢同扑嘢
一樣需要睪丸酮

古有張五常耕田完成《佃農理論》
今有沈門兄弟叫雞完成《chickonomics 》

之前有師兄話，根據風水野，財色同宮。有財男人自然鳩痕。中呀

dllm

其實一定有正向關係 冇財你鳩痕都搞唔掂 同埋你會禁住自己個慾望去解決左生存需要先
所以話飽亂先思淫慾

有錢>花天酒地>開心
就係咁簡單

The road to happenis

田雞理論?

男人有錢就變壞

屌，講講下真係有D鳩痕，聽日紅日想去破下戒

其實男人真係好簡單

點解唔見朱子兄嘅

我想講我冇錢都好壞
我諗我真係發達的話, 會癲左

趁後生冇女真係要咩都試下，好想30歲前搵到幾個志同道合 ge 朋友去泰國租間 house 豪玩幾日，包十幾條女又飲又食又屌

以前一晚屌3,4次訓個覺就冇事，而家 morning wood 都少左

我而家都仲係日日都朝氣勃勃

泰國包女女？

龜頭上的中国

我最遠都係屌過新疆

×2

西藏青海我吃過喎
反而未吃過廣西湖南

囡囡舌尖

X3
自從個市升返之後

[member]

[/member

計省份應該屌得最多係四川和廣東

四川妹 滑不溜手

廣東通常得啲湛江妹出來做

我當年破處就係川妹!!
PINK LIN!!!!!白!!!!

四川都多嘅，食得辣啲皮膚係唔同啲

Me 架妹 mk黑gal

chantale
買到平機票 8月一個人去成都，住 hostel

兩位師兄都識食喎

又白又滑
想當件向西啲妹仔幾掂呀

當年向西又係一個樂園嚟
倉倉囡，留幾撚多腳毛鳩毛

我食開西餐，都覺得mk black gal aika好撚正

屌完閪去樂園路食個海鮮
幾正
俱往矣

唔係蟹哥咩
做咩跌咁少

好狂野 上次京都又係黑gal 出左3野 落樓腳軟

包膠呢

做乜鳩又係咁講女？今日半日市咩？

遲出世，有冇前輩講下當年東莞有幾勁 ?

上注香比師父 \|/

非常好!

當年仲喺屋企打緊飛機，不過十年後應該重現

呢家嘢
問我啦
我江湖上渾號常平偉小寶

呢個年代
邊有人靠一份收入㗎

未必啦
可能要遠啲
惠州啦

請指教，等我D後輩回味下都好

唔怪得推得禁快
一個二個係到講女

講DISCO: 有常平加州紅, 越FING越撚窮

講KTV: 有雄獅, 5月花, 5點鐘好落定去簡女啦 6點鐘花街企成百條女喺度
好壯觀架

講桑拿: 美寶敢講係全支那三甲!!!!!!!!!!

彭慧中上屋企服侍你24小時，每日生活點過？

5月花好似細過聽屋企人講過，但唔係飲茶 ge 咩

酒店啊

仲有半島, 滙美, 滙華嗰啲

我好彩未試過東莞盛世, 如果唔係我真係有撚排窮

唔緊要
雜種已經幫我哋收咗佢皮

嘩屌堅定流呀

午姦教露：

我持淡倉過假期 期待更深既調整

【大師午間教路】揸淡倉過五一

04月30日(二) 11:52

訊匯證券行政總裁沈振盈指，內地4月PMI低於市場預期，屬於意料之內，數據並非特別差，經濟如何仍要看往後趨勢。

沈大師指，A股周二(30日)低開後略有反彈，但可能與昨日一樣，在尾市插低收。他指，港股周一(29日)能向上，並非市底強，成交額不配合，投術指標背馳得嚴重，而且外圍變數多，所以傾向持淡倉過五一假期，預計大市假期後會進一步調整。

隻熊即走先

支持師父淡倉過節

師傅同船 錢如噴泉
月頭一棍 沈判將臨

等睇cfu j 5窮6絕

呢間唔知係咪樓寶附屬公司? 係咪回購緊? 但冇價錢睇

一路有買盤頂住

4叔隨時私人加碼，舊年就加倉

似

其實點解期指低水咁多? 係現貨唔跟跌?

痴撚線 一個朝早咁多頁
好彩有追番

大行期結完除淨嘛果幾隻銀行藍籌

大丈夫沈風風師兄

5月多除淨

被夾，都係意料之內。
師父當個春袋唔係自己

Copy from 樓post

恒地以11億統一黃埔兩地盤業權 擬建中小型單位 11:51 2019/04/30

恒地申請強拍的黃埔兩舊樓地盤，上月獲頒出強制拍賣令，兩項目底價共逾11億元，今早舉行公開拍賣會，恒地成功以底價統一兩項目全數業權。

手持1號牌的恒地執行董事黃浩明，在無競爭者下，首先以底價6.26億元投得黃埔街39及41號及寶其利街12A至20號舊樓，成功統一該項目業權。

其後的黃埔街23至29號及必嘉街79至81號項目，手持2號牌的恒地執行董事黃浩明亦以底價4.96億元統一該項目全數業權。

恒地執行董事黃浩明表示，連同今次兩個項目，現時區內四條街的數個地段收購業權經已統一，預計會分為三個地盤項目發展，若重建以9倍地積比商住發展，預計可建樓面約36.7萬平方呎，計劃以發展中小型單位為主，預計最快4年後落成，可於一至兩年後可售樓花。

對於樓價連升三個月，黃氏指，去年底至年初樓市有調整 ，但現時不少新盤亦加快推出，預計今年整體樓價穩定發展。

事實上，恒地於黃埔街一帶正仍有多個併購中及申請強拍中的地盤，預計多個項目一併發展，整個黃埔街大型重建發展總佔地約11萬平方呎，以地積比率9倍商住計算，估計統一後整個最高可建樓面約100萬平方呎，將成為市區少有大型重建地盤。

第一太平董事總經理陳超國表示，預計今年申請收購強拍有機會超越上年數字，亦有不少項目正就強拍申請籌備，隨著近年有更多申請成功案例預計申請者不再局限本港大型發展商，將有更多類型如中資及中小型發展商等會透過強拍收購，以增加土地儲備。

//四叔收咗好多舊樓重建，肯定賺到笑，估計呢2年會喺業績反映

沈門多豪傑，big deal都有

樓王，樓寶號月供定而家呢個位入幾手好啲

帥父照我茶煙飯!!

唔好可屈，師父29900開咗淡倉，今次要俾返credit 佢

肥佬午姦: 加碼，keep淡倉

冇月供，要一手手買，簡單啲長期買入分注嘅話，現價有4.67-4.7厘息我覺得可以，長期估計大部份時間唔會低於5.8

明白，唔該晒

睇到我旗都扯

居然唔係食糊

沈誕

加倉過假期, 師父真係大撚膽

自己評估吓，勿全信

師父會唔會假期又去澳門呢

勁多蝗一定

見到asiamiles有今晚飛東京既票, 好撚吸引

go飛田

果然一講女就跌

今日開市已經跌緊 呢壇野我覺得沈門唔應該認頭

因為師父開咗淡倉 百發百中

今日得600億性交

成個四月都講緊女啦, 咪又係捽到上三萬

師父係唔係無講過歐爆
度度都講過, 好似係無講歐洲

法國黃背心一日搞唔掂, 遲早可能加埋脫歐一齊爆獲勁既

英國火雞

比個面c叔啦

Google不再牢不可破

華爾街日報 華爾街日報2019年4月30日

在2019年拉斯維加斯的國際消費電子展上﹐参觀者排隊進入google展區。 圖片來源：JUSTIN SULLIVAN/GETTY IMAGES

Google曾稱霸的網上廣告業務遭受沉重打擊，因競爭不斷升溫，且知名度越來越高的YouTube子公司內部面臨困境。

Google母公司Alphabet Inc. (GOOG)公布的第一財季收入增速是2015年以來最低的，糟糕的業績凸顯出該公司實際上只依賴一項規模龐大且獲利豐厚的業務所面臨的風險。

雖然Google部門眾多，且努力尋求業務多元化，但該公司本質上仍是一家披着高科技外衣的傳統廣告企業，而現時該公司需要面對更多的競爭對手。

該公司的業績在科技行業原本穩定的財報季度中算是異數，Facebook Inc. (FB)和Twitter Inc. (TWTR)等同類公司此前公布了強勁的利潤，而亞馬遜公司( Inc., AMZN)上周公布了創紀錄的利潤，該公司將能夠把大量新資金投入到完善Prime會員計劃中。

Alphabet股票周一（2019年4月29日）報跌7%，由於業績電話會議期間高層們對分析師有關增長乏力的直接提問避而不答，會議期間該股加速下跌。在電話會開始近一個小時後，巴克萊(Barclays)分析師Ross Sandler大聲嘆了一口氣。他表示：「我猜在業務放緩的問題上是問不出個所以然了。」財務總監盧斯·波拉特(Ruth Porat)回應道:「我們對這一切機會感到興奮不已。」

如果周二常規交易時段Alphabet股價繼續下跌，其市值將蒸發逾600億美元，成為近七年來表現最差的單個交易日。在財報發布之前，該公司股價今年累計上升24%。

Alphabet公布第一財季收入363億美元，較預期少了約10億美元。9.50美元的每股收益亦不盡人意，較上年同期大幅下降，當時該公司通過提高在未上市科技公司的持股大幅提高了業績。增長全面放緩。收入同比增長17%，相比之下上年同期的增幅為26%。該公司的利潤率從去年的25%降至18%；分析師和投資者一直為該公司的利潤率感到擔憂。

利潤率下降可以部分歸咎於上月歐洲監管機構對該公司作出的17億美元罰款，理由是濫用搜索引擎的主導地位以及壓制市場競爭。若不計罰款影響，該公司利潤率為23%，每股收益為11.90美元。然而，更長期的問題是競爭。亞馬遜等競爭對手正在網上廣告方面有大動作。越來越多的購物者現在開始直接在亞馬遜上搜索，而不是通過搜索引擎搜索，這構成了對Google潛在的實質性威脅。

財務總監波拉特和行政總裁查伊(Sundar Pichai)在業績電話會議中反覆表示，該公司正在試驗對廣告產品作出調整，這拖累了短期增長，但二人都沒有談到具體情況，亦沒有說明調整是涉及桌上電腦還是移動平台。

移動平台對Google形成長期的拖累，Google每年要向蘋果公司(Apple Inc., AAPL)等競爭對手支付數十億美元才能將廣告投到競爭對手的手機上。Google當季對這種「流量獲得成本」進行了限制，從而使該項成本低於分析師的預期。此數據是業績中不多的亮點之一。

YouTube可能是該公司受到外界最密切關注的部門，但財務方面的情況仍不為外界所知。雖然13年前收購YouTube被認為是令人鼓舞的行為，但Google仍未在業績報告中詳細列出該部門的情況。這促使投資者尋找線索，因為YouTube將大量資金投入原創節目和有線電視替換服務，但到目前為止未能獲得回報。分析師估計，YouTube為Google貢獻了15%左右的銷售額。波拉特在這次電話會議上表示，第一財季該平台的點擊量增長下滑。

YouTube近來因未能有效控制該平台上發布和推廣的一些危險內容而受到批評。不斷上升的成本可能反映出Google在該平台的監督工作上所付出的額外努力，這與Facebook在回應外界對其產品的批評時不得不進行巨額投資並無二致。皮查伊表示，減少有害內容是YouTube最重要的關注領域。

Google當季招募員工人數再創紀錄，新增了18,000個就業崗位，衝破了10萬名全職員工這一重要心理關口，達成了又一裡程碑。此數字肯定低於員工總數，因為Google沒有詳細說明其增長迅速的合同員工人數。新面孔是成功的標誌，但亦帶來了風險。現任和前任員工都對該公司原有創業文化的緩慢退化感到惋惜，而爭奪人才的成本亦使Google的利潤承受着越來越大的壓力。

撰文：Rob Copeland

（本文版權歸道瓊斯公司所有，未經許可不得翻譯或轉載。）

師叔

《蘋果》記者今日聯絡秋官，對於《詭探前傳》一出恒指即跌，秋官笑說：「專登搵嚟搞心理恐慌啫，食到呢條橋，食到呢個水吖嘛。」記者指「丁蟹效應」又再出現，秋官大派定心丸說：「唔會，肯定唔會。」那麼是否睇好恒指會上升？秋官說：「升㗎，一定升返㗎，個市浮動緊，又起又升，自從特朗普搞嘢之後，一直延續到而家，浮浮沉沉咁啦。」

屌那媽，今日第四次考車終於pass，好撚滾動

考四次

喂
咪呀
唔慶祝得

你個名

果然係馬路如虎口

10 mins 後放工直上大陸打邊爐，正！

食飽去福田起個機

正經朋友有男有女，下次一個人去先

番大陸正經 係咪有啲嘢搞錯咗

應該係俾管理人既管理費

4月埋單輸$23000一張大四張細LP
要跳樓了
得返$2000 係期權倉

7師兄

考慮下公園阿伯佛系抄股作為核心思想，20%投機

本細

累積

儲啦!
供股唔需要大
你咁玩同賭無分別

阿七由我前年入沈門已經三不五時輸錢，唔怪得個本唔大

DJ Stocks to Watch: Alphabet, Western Digital, MGM Resorts, Sanmina, Texas Roadhouse

By Jessica Menton

Here are some of the companies with shares expected to trade actively in Tuesday's session. Check back closer to the market open for an updated list.

Alphabet: The Google parent posted first-quarter revenue of $36.3 billion, roughly $1 billion short of forecasts.

Western Digital: The memory-chip maker swung to a loss in the most recent quarter, weighed down by an inventory write-down.

MGM Resorts International: The company's first-quarter profit fell short of Wall Street expectations.

Sanmina: The electronic manufacturer's earnings and sales in the latest period came in above analysts' projections.

Texas Roadhouse: Higher labor costs pressured the restaurant chain's first-quarter profit.

This is a version of the "Stocks to Watch" section of our Markets newsletter. To receive it every morning via email, click here.

係呀船長
我都諗過如果我2017年頭開始儲起d錢到而家應該都唔少錢
幾時有得上你船

如果d遠熊捱過見到晴天既話會修心養性買5仔

唔好再玩工具喇，你仲係學生不如乖乖月供啦如果你之前肯開始供而家都儲唔少

BTW 我無入股市一年喇，黎緊會搵啲正股買下

呢句野pattern 好熟口面啊屌

真架
目標係24000左右賣晒d遠熊一手一手咁入5仔
畢業出黎做野就月供喇

你而家反而有錢一手一手買咩？而家月供好過啦

而家無趁後生博下

係囉牛熊都係用黎賺晏仔，邊有得發達架

股票可以供港股美股都得，做過組合，簡單啲我睇容易有效嘅，港股供本地紙磚頭相關，美股供科技類ETF或標普500 ETF

玩上十年八年，效果唔會差，就算輸都輸極有譜

美股我覺得個股長期都要考慮，好難再有10年前AAPL,GOOG,AMAZ呢啲明日之星，近幾年出嘅係TSLA ,可能環境已唔同，長期計ETF穩陣好多

家陣等AAPL跌穿200就加倉，向上溝

Set 左200入5股

aapl都變左大船

睇咗咁耐，呢隻最穩定，向上溝得過

唔算大船啦，沈門手多玩埋美股嘅應該唔多
btw，點都唔夠公海TSLA大

set 咗200.9 10股

已買入

Aapl成本家陣係187.475

option 倉你每個月開倉要預輸哂架喎
即係25000你要控制輸3000內
咁你之後先有本賭

191.9
仲要未向上溝

option 令人又愛又恨
扑中可以執幾倍
扑唔中就咩都無

你個成本要落197附近溝安全啲，就算有乜問題要閃容易，我就唔走跟股神

aapl如果落到190 會再溝

一齊ALL IN收息馬

依加係怕業績後散水
其實我都打算長線投資，直到美股倉有100k美金，不過要睇自己執行力

買貴咗，真係穿到200

出埋業績目標197以下

Apple 會唔會學google 咁跌7%

得閒買啲，長期唔難，唯一確係難掌握佢哋市場氣氛，我睇佢哋炒法有啲似A股𠻹

似乎唔著重於現金流，可能普遍同派息唔高有關

睇好APPLE
個生態圈太靚,3月發佈會既產品帶黎既利潤唔細,
只要下部機生生性性唔好出咩大問題

Set 200入都貴左

反而想佢今劑業績仆直，等佢地管理層知道d iphone 賣咁貴無用，行返減價路線

仲要整理返iPhone/Macbook/iPad 三條產品線,
E家太亂,

原來google 大插

頭先我睇要穿200嘅，買10股有貨底咪手鬆啲，反正預長期，我預咗好多注溝嘅，信股神

以前股神8蚊買比亞迪，我13蚊入，係坐咗1年艇，跟住上到29蚊我走晒，贏咗幾皮嘢，點知再過幾個月上到8X

就算一直冇走而家都唔止29

呢次決定佢唔走我唔走，跌就溝

公海條傻佬，佢唔知股神幾多年前已買入電動車比亞迪，都減持到變第三股東，以前第二大股東，我諗淨低嘅股份冇成本嘅

美股倉由最高445蚊美金利潤玩到得返110蚊利潤

另外隻HACK嘅ETF十分唔錯，可惜嗰時買得少，穿40樓下可以諗諗，呢次再穿我會加倉溝

又游返上200

騰訊女實習生踢鳩老貓

佢哋嗰種恐慌性掟貨嚟，MGM業績有增長唔符合預期最高跌7.5%，本嚟我諗住跌到8%就溝，CEO都話去日本大阪開賭，淨係食東南亞賭鬼正宗大水喉，仲有NBA賭波，屌你老味我就唔信邪

仲有隻LEVI，又係唔明，業績升81%，除咗嗰日升過，陰跌返晒，gap可以值26,7蚊佢都值，淨係東南亞講品牌叫座力好過gap好多下話，起碼香港、贏國同泰國佢嘅牛仔褲算係「名牌」，我所有牛仔褲都係levi's 嘅，又係唔信邪溝咗20股

Uniqlo low tech 撈嘢，我諗Levi's都會得

踢連登老貓最好

好貴手續費，雞仔注買賣唔掂

$AAPL 掂呀 盤後大升，業績好過預期

華爾街啲冚家剷，唔鍾意嘅公司就算業績冇嘢，講低於預期就嚇到人掟貨，香港大摩呢啲我哋當佢on9嘅，明知啲撚屌鳩噏

五窮月殺到專家全睇跌

東方日報 OrientalDaily
東方日報
東方日報 OrientalDaily2019年5月1日

中國最新製造業採購經理指數遜預期，連累港股於四月份最後一個交易日表現偏軟，恒生指數下跌193點，收報29,699點。儘管四月恒指漲647點，為連續四個月上揚，累漲3,853點，創逾一年最長升浪，惟接受訪問九名股市專家，俱認為「五窮月」港股會向下調整。事實上，本報統計過去十年五月份恒指表現，當中有七年下跌，跌市比率高達七成！

恒指周二開市微跌64點後，跌幅曾擴至272點，低見29,620點；國企指數曾跌145點，低見11,492點，收市跌幅縮窄至95點，報11,542點。總結四月份，國指累漲162點，同樣連升四個月，累漲1,417點，創逾兩年半最長升浪。

萬洲月漲一成 藍籌最強

假期前夕及港股通暫停交易，港股周二總成交僅741億元，沽空金額102.95億元，沽空比率13.93%。昨日有926隻股份下跌，但「豬肉股」萬洲國際（00288）獲多家大行唱好，股價逆市漲5.44%，不僅是周二最大漲幅藍籌股，更是四月份「藍籌股王」，股價全月累漲10.71%，中國建材（03323）則是四月份漲幅最大國指成分股，股價累漲17.77%。

中投傲揚基金經理溫鋼城表示，港股已累積一定漲幅，同時除淨因素對五月份恒指的影響已逾二百點，形容是「未見官先打八十大板」。而「阿爺」不放水已令內地同業拆息抽高，反映銀根收緊，美元轉強令人民幣匯價轉弱，亦不利資金流。

貿談利好因素幾盡反映

他又說，四月份港股波幅不足900點或逾3%，相信五月份波幅會擴大至約5%，恒指料先向下回補四月初裂口，即29,100至29,383點，若失守則可能回落至28,700點水平。中美有機會達成貿易協議，但市場已大部分反映，五月高位料只有30,100點。

五月股市變數多，除中美貿易談判之外，近日美國經濟數據勝預期，市場關注美國聯儲局本周議息後對經濟及息口前景的展望，而內地四月份經濟數據表現亦主導五月份市況。騰祺基金管理投資管理董事沈慶洪直言，港股技術上市底已轉差，30,000點關樓上阻力重重，而且十天線快跌穿廿天線，根據對上一次出現這個情況，之後港股會回調1,000點。再者，現時已有一半非指數股跌穿五十天線，只是大價股未跌，相信只等待觸發點，建議投資者於高位先行減磅。

不過，光銀國際董事總經理林樵基認為，儘管五月首兩周港股或呈悶局，但恒指於29,500點有支持，毋須「Sell in May」（五月沽貨）。內地經濟數據未穩定，相信中央會繼續推出刺激經濟措施，而減稅降費效益料於第二及第三季的企業盈利顯現。至於內地的流動性於五一假期後有望恢復，中美貿易談判或可於五月底達成協議，屆時恒指或重上30,000至31,000點。

騰訊友邦可留 減少短炒

正榮金融業務部副總裁郭家耀亦預期，五月份恒指於29,000點有支持，但要向上突破30,000點關則有難度。現時港股已從高位調整一截，因此投資者不用「Sell in May」，部分長遠有發展的股份如騰訊（00700）、友邦保險（01299）及香港交易所（00388）等可繼續留為貨底，反而投資者適宜減少短線炒賣。

港股美國預託證券（ADR）周二早段個別發展，騰訊報388.54元，較港高0.54元；滙豐控股（00005）報67.9元，高0.2元，按比例相當於恒指升42點。

蘋果第三財季營收預測優於華爾街預期 股價盤後大漲

Bloomberg
Mark Gurman
Bloomberg2019年5月1日

【彭博】-- 蘋果公司第三財季營收預測優於分析師預期，顯示iPhone需求在令人失望的假期表現之後已經企穩。蘋果股價在盤後交易大漲約5%。

蘋果還公佈其服務業務收入強勁成長，得益於消費者的數字訂閱需求。

蘋果預計第三財季營收在525億至545億美元之間。根據彭博匯總的數據顯示，分析師預估均值為522億美元。第二財季業績也超出了華爾街的預期。

蘋果股價自2月初創下的21個月低點已飆升逾40%，之前疲軟的iPhone銷售促使蘋果下調購物季營收預測。蘋果股票周二紐約收盤下跌1.9%，至200.67美元。

蘋果第二財季營收同比下降5.1%，至580億美元。彭博數據顯示，分析師預估為575億美元。蘋果之前預測第二財季營收在550億美元至590億美元之間。

蘋果第二財季淨利潤為116億美元，合每股2.46美元，而去年同期為138億美元，合每股2.73美元。分析師預估為每股純益2.37美元。

蘋果今年4月份與高通達成和解，在全球範圍內放棄所有訴訟，並同意再次開始使用高通的調制解調器。

蘋果第二財季來自iPhone的收入為310億美元，高於彭博匯總六位分析師的預測均值305億美元。

原文標題Apple Sales Forecast Beats Wall Street Estimates; Shares Rally

欲联系记者请洽：Mark Gurman 旧金山 mgurman1@bloomberg.net

欲联系英文编辑请洽：Tom Giles tgiles5@bloomberg.net, Alistair Barr、Andrew Pollack

For more articles like this, please visit us at

©2019 Bloomberg L.P.

同意，成日都拋d 預期出來舞上舞落

白宮威脅若無法近期內達成美中貿易協議 隨時準備放棄談判

Bloomberg
Saleha Mohsin、Andrew Mayeda
Bloomberg2019年5月1日

【彭博】-- 白宮正在為未來兩周內與中國達成貿易協議而加大施壓力度，警告稱美國隨時準備放棄談判。「不會無休止的談下去，」 美國總統唐納德·川普的代理幕僚長Mick Mulvaney周二在洛杉磯一場活動上表示。「任何談判進行到某個時刻，你會說‘我們已接近完成任務，所以我們將繼續推進。’另一方面也會有某個時刻，你擺擺手說「永遠不會有結果。」「接下來兩幾周內你們將知道到底是哪一種，」Mulvaney在米爾肯研究所(Milken Institute)全球會議上表示。他補充說，白宮方面對達成協議並不「狂熱」。經過四個月的激烈談判後，川普政府正從釋放關於談判前景的樂觀信號轉向展現出不耐煩的態度。美國貿易代表萊特希澤和財政部長史蒂文·姆努欽本周在北京進行最新一輪會談，預計中國副總理劉鶴將於下周訪問華盛頓。姆努欽此前表示，雙方都有要麼完成談判要麼放棄的強烈願望。在接下來兩輪會談後，美國官員希望「要麼告知總統我們達成了協議，要麼說我們不會有協議，」姆努欽在福克斯「Mornings with Maria」節目周一播出的對他的錄音採訪中表示。原文標題White House Says It’s Ready to Walk If No China Trade Deal Soon\--联合报道 Justin Sink、Sonali Basak.欲联系记者请洽：Saleha Mohsin 华盛顿 smohsin2@bloomberg.net;Andrew Mayeda 华盛顿 amayeda@bloomberg.net欲联系英文编辑请洽：Brendan Murray brmurray@bloomberg.net, Sarah McGregor、Joshua GalluFor more articles like this, please visit us at ©2019 Bloomberg L.P.

【彭博】-- 白宮正在為未來兩周內與中國達成貿易協議而加大施壓力度，警告稱美國隨時準備放棄談判。

「不會無休止的談下去，」 美國總統唐納德·川普的代理幕僚長Mick Mulvaney周二在洛杉磯一場活動上表示。「任何談判進行到某個時刻，你會說‘我們已接近完成任務，所以我們將繼續推進。’另一方面也會有某個時刻，你擺擺手說「永遠不會有結果。」

「接下來兩幾周內你們將知道到底是哪一種，」Mulvaney在米爾肯研究所(Milken Institute)全球會議上表示。他補充說，白宮方面對達成協議並不「狂熱」。

經過四個月的激烈談判後，川普政府正從釋放關於談判前景的樂觀信號轉向展現出不耐煩的態度。美國貿易代表萊特希澤和財政部長史蒂文·姆努欽本周在北京進行最新一輪會談，預計中國副總理劉鶴將於下周訪問華盛頓。

姆努欽此前表示，雙方都有要麼完成談判要麼放棄的強烈願望。在接下來兩輪會談後，美國官員希望「要麼告知總統我們達成了協議，要麼說我們不會有協議，」姆努欽在福克斯「Mornings with Maria」節目周一播出的對他的錄音採訪中表示。

原文標題White House Says It’s Ready to Walk If No China Trade Deal Soon

--联合报道 Justin Sink、Sonali Basak.

欲联系记者请洽：Saleha Mohsin 华盛顿 smohsin2@bloomberg.net;Andrew Mayeda 华盛顿 amayeda@bloomberg.net

欲联系英文编辑请洽：Brendan Murray brmurray@bloomberg.net, Sarah McGregor、Joshua Gallu

For more articles like this, please visit us at

©2019 Bloomberg L.P.

美債曲線再變陡 交易員爭相趕搭2019年大交易班車

Bloomberg
Emily Barrett
Bloomberg2019年5月1日

美債曲線再變陡 交易員爭相趕搭2019年大交易班車

【彭博】-- 等待起跑發令槍響毫無意義：利用美國國債殖利率曲線變陡的競賽已經開始了。

長期國債殖利率相對於短期殖利率的溢價剛剛踏上擴大之路，就已經有眾多投資者雲集其中，渴望搭上這個被稱為2019年大交易的班車。這等於對聯儲會維系經濟成長周期的能力投下了信任票，也標志著上月還抱有經濟衰退預期的市場徹底轉變了看法。當時，10年期美國國債殖利率跌破3個月期殖利率，呈現倒掛局面。

收益曲線倒掛曾是可靠的經濟衰退標志，但對此持懷疑看法的人士表示，在低殖利率環境下，需要有更廣泛、更深入或者更持久的倒掛才構成可靠信號。現在，這種觀點似乎找到了理由，越來越多的投資者預計殖利率曲線即將結束過去兩年來的變平趨勢。看好經濟成長持久性的觀點正得到支撐，因為近期數據出現改善，而且全球央行正先後回調政策緊縮計畫。

「央行將在更長時間裡維持低利率，這只會讓全球經濟愈合併成長，」太平洋投資管理公司全球信貸首席投資官Mark Kiesel表示。「我們認為曲線會從當前水平進一步變陡。」

導致最近曲線重新趨陡的因素並不單一，但聯儲會政策轉向，以及通膨弱於預期的跡象都有所貢獻。聯儲會暗示可能會停止加息，而交易員預期得更遠，當前定價顯示他們預期聯儲會到明年年初將降息25個基點。

市場對觀察曲線哪一段眾說紛紜，但被提到最多的是3個月期至10年期這一段，或2年期至10年期這一段。前者在3月底一度倒掛11個基點，現在10年期比3個月期殖利率高約8個基點。後者上月距離倒掛不足10個基點，本周觸及11月以來最陡水平。

受過去幾周的行情鼓舞，蒙特利爾銀行利率策略師進一步做陡2年到10年期曲線，認為這是今年的大交易。

在先前持續約兩年的曲線變平趨勢中，策略師Ian Lyngen在早期就捕捉到了信號。現在他表示，自己的持倉要「把握當下行情」，「表達我們的觀點，即2019年已經並將繼續是曲線周期性重新趨陡之年。「

他將當下行情比作1998年，彼時，面對新興市場危機和對沖基金Long-Term Capital Management倒閉，聯儲會以先發制人的降息之舉保護經濟免受沖擊。

市場很平靜

然而，正如許多人所指出的那樣，如今並沒有諸如此類的威脅，市場也很平靜。與1998年唯一的共同點是全球經濟逆風和通貨膨脹疲軟。Brown Brothers Harriman全球外匯策略負責人Win Thin等人警告說，如果投資者對聯儲會抱有更鴿派的預期，那麼該央行傳遞的下一條信息可能會讓他們失望。

Thin在報告中稱，如果聯儲會周三的政策決定展現出任何鴿派論調，他將「非常驚訝」。「聯儲會應該承認經濟從一開始的疲軟狀態中強勢回暖，」Thin寫道。

Pimco的Kiesel認為不會有降息。他預計聯儲會至少會再按兵不動一年，甚至可能再加息一次。雖然在目前低利率環境中對久期的需求可能會阻止曲線變陡到歷史最高水平，但Kiesel預計2年期與10年期國債殖利率差可能在未來一年擴大至50個基點。

原文標題Bond Traders Race to Join 2019’s Big Trade as Curve Gets Steeper

欲联系记者请洽：Emily Barrett New York ebarrett25@bloomberg.net

欲联系英文编辑请洽：Benjamin Purvis bpurvis@bloomberg.net, Mark Tannenbaum

For more articles like this, please visit us at

©2019 Bloomberg L.P.

狙擊報告指造假 平安好醫生挫5%

信報財經新聞 信報財經新聞2019年5月1日

狙擊報告指造假 平安好醫生挫5%

平安好醫生（01833）昨日被一份網上流傳不具名的報告狙擊，該報告指平安好醫生透過數據造假誤導消費者，唯一有業務價值的「健康商城」收入被嚴重誇大，以營造高估值假象，強烈建議賣出該股，目標價10.75元。

消息拖累平安好醫生股價昨日急挫5.2%，收報38.4元【圖】，成交額1.3億元，現價較報告所給予的目標價仍有72%下跌空間。

公司稱已報案誓追究

該份狙擊報告指出，平安好醫生的人工智能（AI）問診僅是簡單的機械人客戶服務，誇大其詞；醫療問診大部分是黑客服，其「健康360」產品完全依賴平安健康險的線下銷售強推。報告又稱，公司僅有的業務價值來自健康商城，但其商品成交額（GMV）和收入又被嚴重誇大。

平安好醫生附屬平安健康互聯網股份傍晚發表聲明，指收到投資者向公司反映，在某個二級市場投資者群體，出現惡意詆毀公司的文章，對公司的品牌和聲譽造成了極大的負面影響。

就此惡意行為，公司已經正式向公安機關報案，目前當局正立案偵查中，有進一步消息，會及時向廣大投資者和社會公眾宣布，亦會堅決追究法律責任，捍衞合法權益。

調動完資金，致富戶口有12萬幾購買力，今個月再有5000咁上下息跌落嚟，有13萬等買4叔地產同樓寶

from 牛牛

熱點要聞

特朗普在FOMC貨幣政策會議期間施壓美聯儲利率政策：呼籲美聯儲降息100個基點。他稱，雖然美國通脹偏低，但美聯儲已多次加息，美聯儲實施了大規模量化緊縮（QT）；如果美國利率已經降低，美國經濟就會像火箭一樣上升，呼籲美聯儲實施量化寬鬆（QE）。

據CME「美聯儲觀察」：美聯儲今年6月維持利率在2.25%-2.5%的概率為78%，降息25個基點的概率為21.5%；9月維持利率在該區間的概率為51%，降息25個基點和降息50個基點的概率分別為38.6%和9.6%。

美國白宮幕僚長Mulvaney：如果特朗普主導的美國墨西哥加拿大貿易協議（USMCA）被立法機關否決，北美自由貿易協定（NAFTA）繼續存活的可能性將會上升。

美國商務部長Wilbur Ross：特朗普政府支持合法移民（進入美國）。

Strategy Analytics：全球4月智能手機交貨同比下滑4%。2019年第一季度，韓國三星智能手機的市場份額為22%，華為接近18%。

師傅\|/

原來鬼佬都有類似炒賣智慧

Buy in expectation, sell in fact!

等如我地 「壞消息入貨，好消息出貨」咁上下

生果回購股份最好，派息仲要比美帝食3成加證券行手續費，數量少幫佢地打工

有2種方式，一種斷股數計，另一種斷個deal計，可以轉嘅，每個月一鑊，我用前者，大概噚晚十股全部費用2蚊美金多啲，好似2.11

大量就斷個deal計著數，唔記得幾錢，致富好貴，唔記得最低消費都百幾蚊港紙費用，小注經常買賣唔著數，我都唔用佢，係港股長期倉用佢，收息手續費10蚊，買賣貴啲冇所謂，都唔常買賣嘅

富途港股收息手續費30,美股未知，應該差唔多

一起身見210

美股好似免費

【巴菲特專訪】股神之言：報紙將會完全消失

Yahoo財經•2019年5月1日
巴菲特看淡報紙的商業模式。

「他們將會消失，」巴菲特在接受Yahoo財經總編輯Andy Serwer的專訪時說道。

巴菲特在年輕時曾經從事派報紙的工作。他旗下的公司 － 巴郡 － 亦持有一些報紙，包括家鄉的「奧馬哈世界先驅報」（Omaha World-Herald）。巴菲特甚至在巴郡年度股東大會舉辦扔報紙比賽。

儘管如此，巴菲特認為曾經輝煌的報業，形勢已經逆轉。

要了解為何他這樣想，需先了解為何他開首認為報紙的商業模式是可行。簡單地說，他認為賣報紙並不是賣新聞。

「基本上新聞是關於一些你想知道而又你不知道的東西。」 巴菲特說。「你可以隨時知道體壇、政壇和股市發生甚麼事。」

但是你所不知道的，是將會看到甚麼廣告。

對人們來說 廣告才是新聞

「這是「最胖者生存」（survival of the fattest）之道，」他解釋道。「哪份報紙最厚，那個就是優勝者，因為它有最多的廣告。而且廣告對人們來說才是新聞。」

2010年5月1日，內布拉斯加州奧馬哈市的一份報紙，刊登了巴郡行政總裁巴菲特的頭像。巴郡股東們在股東大會開始之前，將Qwest Center arena擠得水洩不通。（AP Photo／Nati Harnik）

「他們想知道在這個周末，哪家超市的可口可樂或百事可樂做特價。我的意思是，這讓新聞編輯室的人很不爽，但是從讀者的角度來看，廣告才是最重要的內容，」他說。

而報紙廣告遠比大型消費品牌在商店售賣的商品重要。

「如果你正在找工作，基本上你有一個地方可以看，就是求職廣告，」他續說。「如果你正在尋找出租公寓，那裡有數十至上百頁。但是，那些都消失了。」

新聞業受到互聯網等科技的重擊，廣告業也一樣。隨著業務發展，最終會走向衰落。

「世界產生了翻天覆地的變化，而且是逐漸地發生，」巴菲特說。「從壟斷到特許經營再到競爭，再到⋯⋯像「多士」（巴菲特認為多士和梳打一樣，以往在店舖隨處可見，但現在已經完全消失或正逐步消失）。」

巴菲特認為紐約時報、華盛頓郵報和華爾街日報可能可以繼續生存。

但他不如其他人般樂觀。

「它們最終都會消失，」他說。

撰文：Sam Ro

內容譯自Yahoo財經

直播預告：要欣賞股神巴菲特最新預測，謹記5月4日晚上10時收看《Yahoo財經》獨家直播「2019巴郡股東大會」。

時下既年青人去咁多旅行，根本就係重覆上一代貧窮既基因

18X嗰陣入，早兩晚走咗

呢啲已經月經post嚟，量入為出應洗則洗，儲錢投資唔一定係買樓，可以係其他，例如50歲去泰國退休都係選擇嚟

有錢先有得選擇生活方式

我度位211, 以後可能唔止

有錢先有得選擇👍🏻並不是話要大富大貴，投資係想盡早買返自己既自由

師父晏晝個live又有新名

午間嘔泡、陰間上路

越嚟越過份，咩嘢「口PUT口賠」咁難聽

Yes

屎忽

我睇再跌唔到幾多，比早2日平成嚿幾水美金，老虎幫襯1股 如果再落得利害嘅話溝多股，其實只係華爾街啲撚屌講得差，實際冇咁差，歐盟罰款1次過

生果夠賣電話放緩，屌佢老味咪一樣升，話好過預期得喇

有生果頂住可以任性，噚晚溝得正路，對上嗰次196 set得低去咗瞓入唔到，set 高5毫就掂

今晚議息, 聽朝先睇個市反應

尾市突然大跌 師父出手了

美股收市：減息憧憬破滅！道指大跌162點 (04:16)

【東網專訊】聯儲局一如預期維持利率不變，但該局主席鮑威爾的言論令市場對減息的憧憬完全破滅，觸發美股三大指數全日高開低走，收市全線受挫。

道指周三早段最多曾升96點，惟至尾市受壓，收報26,430點，跌162點或0.61%，以近全日最低位收市。標指收報2,923點，跌22點或0.75%，自紀錄高位回落；納指收報8,049點，跌45點或0.57%。

蘋果公司上季盈利勝預期兼增派股息，股價全日大漲4.91%，收報94.86美元。然而，銀行股於尾市受挫，拖累大市氣氛轉差，其中摩根大通收跌0.72%；高盛則下跌0.56%。

聯儲局結束一連兩日會議後發表聲明，聯邦基金利率維持介乎2.25厘至2.5厘，一如市場預期。該局主席鮑威爾在記者會表示，目前聯儲局貨幣政策合宜，認為加息或減息的可能性並不大。

聯儲局議息決定及鮑威爾的言論似乎沒有理會美國總統特朗普日前的減息呼籲。特朗普在周二於社交媒體再度批評聯儲局，並促請當局大幅減息1厘，令經濟以「火箭般」速度增長，並要求重新啟動購買債券計劃。

另一方面，困擾市場多時的中美貿易談判因素似漸見明朗。美國財長姆紐欽透露，與美國貿易代表萊蒂澤及中國副總理劉鶴進行了「具建設性的會談」，並說：「我們將會繼續在下周(5月8日)於美國華盛頓會談。」

數據方面，作為經濟前瞻指標的美國4月ISM製造業採購經理指數(PMI)大降至52.8，遠遜市場預期55，為2016年10月以來最低。這反映美國第2季經濟增長欠缺動力。

展望後市，近年測市準繩，包括2016年7月預言美股12個月最少狂飆20%、2018年1月預言股市升得多要調整、3月叫人撈底，到了2019年3月指美債孳息倒掛是入貨信號，結果一一言中的大好友，Canaccord Genuity股票策略員Tony Dwyer認為，隨着美股連升4個月，已屆超買水平，短期或會回調5%，惟不會大跌。

他表示，若以14周隨機震盪指標(Stochastic Oscillator)來看，標指已屆極度超買及樂觀水平，預計短期內極有機會要調整，但幅度料相當有限，最多是3至5%之內。一旦如此，是極佳的入市時機，可增持科技、金融、工業股。

\|/師父
\|/師叔

一買坐艇

會唔會排到292 呢

減少減息預期其實應該係好事
今次跌應該係師父既負面因素發酵
但跌極都係呢D位, 師父顏面何存

訊息中性，華爾街班撚樣點解讀啫，睇《掌握市場週期》裡面有講

根本噚晚半夜突然急跌，冇乜理由，只係維持現狀，冇改變過，因乜事睇淡?

港股美股照我睇法，一樣有打莊，只係玩法未必相同

嘩，低水3舊

師叔久休復出, 係要俾D面佢

358 好彩冇入

邊個沈門大戶買到貨源歸邊，一注幾球

師叔出手

\|/

今日又挾

唔四處有平錢，點推高資產價格呢? 華爾街我理解係人渣組成嘅地方

QE十年，美帝谷起股市，香港谷起樓價，全球資產價格飛升，華爾街撚屌回復坐遊艇、開香檳、屌美女嘅好日子，梗係QE好，至於社會貧富懸殊、財富越嚟越集中喺1%嘅人手裡面，佢哋唔會理，政棍都唔會理，下家莊

師父299開嘅淡倉

經濟好，減息
師父又話扭曲
一減息，reit 地產又升？

師父打擊吸血鬼不遺餘力

減息一般講法公用股、地產股受惠，銀行差啲，收少咗錢

冇錢接飛刀

reits同地產今日應該跌啦

po 我老婆上黎想點

冇接好過喇，輸咗20蚊美金，估差唔多點知仲有得落，跌夠我輸70以上加多1股之後唔理

美股組合停止亂買，就咁擺喺喥

樓寶未開市有人幾球買貨，唔知係咪4叔?

巨棍上返

痴線，做乜鳩

4叔地產仲有冇得落?

冇爺爺，個市好順

午奸又會有袋底牛做對沖

師父午姦預想文

淡倉食半留半, 對沖方面等上證復市先再觀察部署
市傳下星期五中美完成談判, 個市之後會見真章

係好倉已食糊，趁高開淡

升部份賭股、保險股

如果47樓下未除凈肯定特價，預期跟住2年業績更好，計市值同新雄雞比就知平，佢都轉型半隻收租股，今次業績係賣樓少咗，但租務+賣樓升咗4%收入，可見毛利多咗

我等緊入貨，一就47樓下，一就除凈後搵機會，先入一手，再跌入多手

師傅早\|/

2128走晒寶，果然係支股裡面正路股，有市場有實業

農地，四叔以前講過捐幾幅地建築成本價賣比上車客嘅，正苦唔制，因為要起配套，另外週邊嘅地補地價就可以釋放，以前好平收返嚟

如果釋放到堆農地，唔得了，計新界農地佢最多，位置好過新雄雞

唔起樓賣地皮都fatfat, 我睇香港2030+政府自己欠嘅土地估計同人口推算，搏堆農地釋放

取代長實差唔多肯定嘅事，挑戰新雄雞就唔知得唔得，四叔市區收咗唔少樓重建，冇地皮之下呢部份搵到錢，望吓+X哥呢2年冇乜地投到，亦冇乜收購，新界地皮唔多，我覺得係佢個仔揸lift趨向唔敢搏

四叔收咗海航啟德地皮係打咗樁，先13000左右，全海景，呢幅地皮起好之後賣3皮嘢一呎唔意外

之前海航破頂買咗啟德2幅靚地皮，話起員工宿舍，其實之後打緊樁做緊，後嚟缺水求售，冇人接貨四叔接咗，唔記得13000定14000呎，其實唔貴，慳返打樁錢，起分層豪宅點都唔會輸，海航冇乜賺到

我估長和未來唔會再靠地產架啦。本來有既野都賣得就賣。應該都係搞電訊物流能源呢啲野。誠哥自己都入好多IT公司啦

Victor哥風格必須要十拿九穩極大著數先落注，6-7成把握都唔制，邊會投到地? 路勁喺香港都有幾個盤起緊，嗰幾幅地皮長實都唔夠支鬼投

唔使加密喎 我又唔係實啱嘅

但又咁樣睇，即係佢唔會敗哂老豆啲野，唔係壞事。可能俾richard搞長和，就變成當年solution搞新世界咁
所以誠哥真係神人黎，一早就趕左richard出去自己搞野

錦嘅狀況
應該係淡倉今朝就食左糊，低位開左少少牛
趁高開淡倉

屌你奶，無左北水大市欣欣向榮

維他奶3 year high

+X哥系列一向對小股東孤寒，護盤托價唔使搵佢，夠平佢自己入咗先再派返出去

唔駛理咁多數據、業績

師傅一句：淡倉過假期 其他咩都假

兩日都keep 住低水兩百幾？
係唔係我個野壞左

5月除淨?

就返上29900，師父又可以加淡倉

呢隻嘢好明顯有莊家
上個月中開始無點郁
我諗佢係咪要照顧下圖表派
今日5月第一日就即刻炒上去
我鳩估佢係想5月畫枝陽燭
打算睇埋6月頭

耀才好唔掂咩 多左咁多廣告

師父淡倉過節又瀨嘢

唔知有冇袋底牛兜住啲淡倉

開市放哂再開牛啦，你質疑師父？

師父

岩岩好穿299 大師一定有近牛對沖

今日唔見師父出午間嘅

午姦:

仲係上落市 未向上向下突破

美國減息既機會低 美股準備會大波動
呢幾日預咗會扭曲

上面睇30200 下面睇29500-29600 行RANGE

師父呢排個區間又大左 29500-30200 成700點

無論幾點都好
都會無啦啦變個倉出黎叫人食左一半先

【大師午間教路】暫時見步行步
05月02日(四) 12:33
訊匯證券行政總裁沈振盈預計，港股會維持上落市格局，上方阻力位在30,200點，下方支持在29,600點、29,500點，暫難判斷何時向上或向下突破，唯有見步行步。

大師指，聯儲局下調超額準備金利率(IOER)至2.35厘，變相減低銀行拆借成本，令儲備的錢重投實體市場，做法類似內地公開市場操作，或意味美國減息機會降低，因此預計美股會有大波動。至於中美貿易戰，他認為兩國談判仍有很大阻滯。

－－－－－－

咁大個range 真係阿婆都識玩
多謝師父指點

即係會上破30200
隻牛有救了
多謝師父

個市悶到訓著咗

星期二止蝕哂 左一巴右一巴

之前叫人且戰且走，今日叫人見步行步，糊都唔叫食，睇得出師父已經冇曬信心

見步行步？唔係去加沽咩？

有冇縮水縮得咁緊要? 先嗰573億成交升2百幾點

企上3萬有成交量配合先諗

淡倉過節中咗伏

樓寶睇圖似再破頂，橫咗好耐企喺均線之上，今日大注碼殺入去，成交量放大，會唔會隊上6蚊

美金都唔準拎

六點式安全帶ready

呢個月內有可能，佢緊跟吸血鬼腳步，增長僅次於吸血鬼，好在前排加咗倉

咁多股票最like都係樓寶，3X度斜角穩定向上，咁多年都一樣，只有好少時間向下，一築好底就上一級 長揸悶贏之選

如果真係上$6咁可能今個月唔買貨住

貴就忍手，儲埋下次一鑊過，逢低買入就啱㗎啦

雖然話長揸短期波幅唔洗理
不過樓2入左就係咁跌
樓1冇入就繼續升

點解會冇入樓一嘅
呢度啲師兄個個都樓一為主 樓二為副

一向都講樓1好過樓2,我揸咗接近2年嗰20000股樓2,今日計升唔到1毫子

成本3.28,唯一係派息高，但增加派息好慢，最多2-3%,叫做緊貼通貨膨脹，好過放銀行

我都唔會點加倉，富途嗰啲用嚟壓倉，唔理佢嘅，贏錢就買，冇錢贏唔買

+X系列嘅股票，唔好諗住有咩嘢大增長，有息收唔蝕水就算，Victor揸莊，唔會dum錢提高物業租值，寫字樓又好商場都好，長實會慢慢變成恆隆嗰類，賣貨尾，收吓租，唔夠租值劏細佢。即係起樓做劏房玩法

個人睇法除非價錢好平，否則都唔諗佢系列嘅股票

遠嘅唔講，長建冇咩增長，最多當係公用股睇，唔值得付出溢價嘅

師父準備拯救香港經濟

岩岩賣左778等405跌返就入

435至岩，打錯

【星島日報報道】鄭少秋主演的ViuTV新劇《詭探前傳》於本周一正式首播，之前有人擔心港股又再出現「丁蟹效應」，果然昨日收市下跌193點。不過秋官就拍心口向股民派定心丸，揚言無「丁蟹效應」，只有「特朗普效應」。
秋官昨日於電話中表示：「跌得百幾點算乜 ，唔關我事，是特朗普效應，佢 度搞 ，搞到股市波動得犀利，明日（今日）就會升番，我梗係睇升，好快會升，我好淡定，從來不信有丁蟹效應，只有特朗普效應！個劇播一個月，當然有升有跌，跌得百幾點怎算跌呀，起碼300點以上才算跌，無事 ！你同我定！」

師叔
即刻升番

起碼300點以上才算跌

預言有300點以上跌幅

條友勸唔聽，佢大把錢由佢

我270跌落248時做淡搵唔少 248夾到270夾到喊

唔玩工具舒服好多

依排搞緊轉按 要抬筆錢轉 所以少玩左

過6m 既樓銀行只貸6成

利申：兩年前做按揭係8成 用按保

儲錢買樓中

又同呢條女講騰訊一定大鑊之後又黎

唔玩工具既話每日開幾次牛牛睇下就得，唔駛心思思

收工開app先見到29944，師父29900個淡倉食撚左糊未？

師父可唔可以祝福仆街香港政府
叫你磅水就準時
但係咩鳩福利都唔比你

沈判

係就好

如果今個月282樓下結我立話五年內都唔做淡

道指半日跌咗200幾 師叔

搞乜鬼美帝癩晒屎?

今日上市隻人造肉BYND竟然升到美帝溶斷點，家陣又停牌

我喺green common食過，嚿幾水食個人造肉漢堡包，之後唔再幫襯，除咗搵明星sell健康，唔覺得有乜好處，食正式嘅好過

天生樓嗰間green common 估好快摺埋，行親經過都冇生意嘅

樓王都係屯門人？

黃國英：熱衷八卦話題 無助投資
05月03日(五) 00:05

豐盛金融資產管理董事黃國英在東方產經「對沖國度」專欄表示，最近五窮六絕以及秋官效應，成為不少財經傳媒的主要話題。其實是相當無聊，人生已經經歷過許多個5月，而秋官亦算是多產的藝人，如果不是刻意翻查紀錄，根本記不起有甚麼特別重要的戰役，是和5月及秋官有關。

真正關鍵的事情，不必用心去記住，也可以講出決策的過程，以及對人生的影響，例如同輩有大部分人慶幸當日如何下定決心要上車，今日才不用為交租去頻撲。又譬如選股死坐騰訊(00700)、領展(00823)及維他奶(00345)等，為基金長期表現打好基礎，當時的理據，到現在依然歷歷在目。

財經傳媒捨本逐末，是市場文化使然。真正長線投資高手，是不會太在意傳媒報道的故事，會留心的目標讀者，都是將買股票當成賭博的投資者，關心下幾個巴仙的上落，一生隨波逐流，自然就會喜歡五窮六絕及秋官效應的話題。

各師各法，也沒有太大所謂，只不過純靠短炒而有卓越戰績的投資者，實在未見過幾個。所以閣下如果是新近才開始對投資感興趣的話，還是捨難取易，集中思考有甚麼商業模式值得投資，可以成就未來十年的好股，好過被大眾閱讀的口味牽住走。

其實傳媒生態也開始有改變，明顯愈來愈多長線投資的推薦，以及相關的統計，似乎經歷過一跌一升之後，讀者開始變得實際，對於無營養的八卦話題，興趣開始不大，想要真正行得通的理財態度及方法。

豐盛金融資產管理董事 黃國英(作者為註冊持牌人士，基金持有騰訊、領展及維他奶)

(本欄每周逢一、三、五刊出)
─ ─ ─ ─ ─ ─

唔係個個都知架咩

拜師無耐

同輩有大部分人慶幸當日如何下定決心要上車，今日才不用為交租去頻撲

又串cfu

又含沙射影串師父

信報<英眼狙擊>: 神聖準則批判別人 何不落場衝鋒陷陣

一個基金經理，作為公眾人物，就要面對有如怪獸家長的挑剔。跑贏恒指先算，跑贏標指先算，跑贏香港樓價先算啦。明明筆者基金表現是公開資料，由成立日至今跑贏晒上述所有指標，不過回應也只會是跑贏納指或者借按揭買樓先算啦，再掟一個暫時無法擊敗的大佬出來。其實筆者的表現，和這些怪獸家長的福祉根本無關，美國暫時減息無望，今次會否「五窮」，筆者如何應對，最終是贏是輸，筆者會負責，毋須外人指指點點，所以訪問已經推得就推。應付市場已經很辛苦，還要分神分享，再要面對無聊的挑剔，已經沒有太多精神能量去應對。

要投身金融業的話，就務必要落場做球員。做評述員又或者做教練，都和普通一份職業無異，浪費這個行業帶來的可能性。選擇做球員，自自然然會識英雄重英雄，嘗試吸收各門各派的長處，律己以嚴，待人以寬。筆者經常不點名批評，但都只是針對口水Put末日主義的評述員而已，因為獨沽一味守株待兔，結局只得躭誤信眾青春一途。

和八十年代或者之前起家的基金界傳奇人物相比，筆者平均表現大有不如。固然是資質技術有距離，時代不同亦有關係。資訊流通速度超快，參與的高手遠比以前多，沒有太多好機會，就算有，也往往一閃即逝。市場集體智慧愈來愈勁，低回報時代必然是大趨勢，上一代高手平均年回報可以有兩成以上，近10年來超過一成已經相當不得了。

爭取回報其中一個關鍵，在於冒風險的程度，例如按揭買樓是用槓桿上，納指就將組合完全傾斜於科技股。筆者當然也不時劍走偏鋒，否則沒可能交出現在的成績。這種打法壓力會相當大，要睇得好緊，才可以及時降低風險，避免重創。於是反過來，安全措施往往又會拖低回報，中和表現。

過往表現不保證將來回報，如果簡簡單單借按揭買樓，繼續一注獨贏買納指，可以肯定有超級回報，那麼不只筆者，全球基金經理都已經失業。用單一資產類別，作為神聖準則批判別人，其實完全沒有意義。這一行個個都努力在控制風險和爭取超級回報之間，找一個平衡。不信筆者不信任何一個行家是正常，但敬請換個角度去觀察職業打法及心態，才有望令自己學習進步，擺脫業餘。

豐盛金融資產管理董事

\|/師父早

又串師父口水put

特朗普欽點兩名聯儲局理事人選 全部退出！ (05:21)

【東網專訊】美國總統特朗普在社交媒體宣布，他心儀的經濟評論員摩爾(Stephen Moore)決定退出聯儲局理事提名。在上周一，他另一位有意提名為聯儲局理事的Herman Cain亦宣布退出提名。

特朗普周四宣布，摩爾決定退出聯儲局理事提名，並指摩爾是位傑出、支持經濟增長的經濟學家，也是一位真正的好人，支持減稅和削監管政策，而上述兩項政策產生了沒有通脹壓力的美國繁榮經濟。特朗普稱，已經邀請摩爾繼續與白宮合作，進一步促進美國的經濟增長。

摩爾退選的決定頗為突然，因為在特朗普在社交媒體發帖之前不到兩小時，摩爾還在接受美國各大主流媒體的群訪時稱，不懼美國國會參議院個別議員的反對，仍將全力以赴。

據外媒透露，摩爾透過公關公司解釋稱，退出提名過程是因為外界對他無情的人身攻擊，令其和家人無法再忍受下去，坦言「再堅持三個月對我們來說太難了。」

外媒早前分析稱，目前至少有6位美國共和黨參議員表示不支持摩爾當選聯儲局理事，共和黨在參議員擁有53個席位，若想贏得對聯儲理事的任命聽證，在假設沒有民主黨人支持摩爾的前提下，最多只能有3位共和黨議員投反對票。

值得留意的是，特朗普在最近一個月裡有意提名擔任聯儲局理事的兩名人選，全部都已經主動退出了提名過程。

於上周一，特朗普宣布，Herman Cain不讓特朗普提名他加入聯儲局理事的職位，並指會尊重Cain的意願，又強調Cain是偉大的美國人並非常愛國。

事實上，此前已經有4名共和黨參議員反對特朗普提名Cain出任聯儲局理事，理論上斷絕了國會批准可能性。如果民主黨參議員全投反對票，則他將無法通過參議院的提名確認程序。

目前聯儲局7個理事席位還剩兩個空缺，每位理事任期14年，在任期間是公開市場委員會(FOMC)貨幣決策會議的固定票委，對該局政策具有很大影響力。最新的兩個理事空缺可以分別任職到2024年1月和2030年1月。

大撚膽! 係咁串師父獨沽一味

巴菲特：錯失亞馬遜和微軟是錯誤 但可怕的是... (21:04)

【東網專訊】股神巴菲特在近期的一個訪問中表示，他錯過了投資亞馬遜和微軟的機會，但不認為這些是可怕的錯誤。

巴菲特早在去年的巴郡股東大會上已承認，這是「錯誤的決定」，當時他稱這是他固守長久以來的投資原則所致。

他近日又指，「我不擔心錯過那些超出我評估能力範圍之外的東西。我曾錯過我圈子裡的東西，這才是可怕的錯誤。」

事實上，巴菲特在1996年的致股東信中已經表示，「你不必成為每一家公司的專家，甚至很多公司的專家。你只需要在你的能力範圍內評估公司。」

他認為，也許只有5%的公司或者最多10%的公司在他的能力範圍。

跌呀.gif

起碼300點以上才算跌，無事 ！你同我定！
師叔

今日跌300 點

但敬請換個角度去觀察職業打法及心態，才有望令自己學習進步，擺脫業餘

香港經濟爆破、零售萎縮、美國不放棄加息、偏偏樓實穩步向上，市場又逼害師父

師傅勁!\|/

樓2同樓1比真係差d d

樓1 5.6幾時，佢3.3幾
樓1上返5.8幾 ， 佢都仲係3.3幾

link

咩創富者

樓2增長慢，加派息少，每年1-3%增長，低於5厘買紙磚頭嘅識計數，唔會比太多溢價

樓1做到增長5-9%,每年派息增加，買紙磚頭就算低於5厘都願意比溢價，最多收少一年半年息，之後增長加派息會去返5厘或以上

823唔使講，睇增長每年10%以上，所以現價唔夠3厘息，啲友願意收少三、四年息，之後就回復到更多息狀況

以投入產出計，如果他日樓1長期維持10%增長，增加派息，到時股價會4厘左右唔奇

嗰個唔係，好似舊登賭鬼，去澳門賭百家樂，佢自己都話實驗後輸咗17萬

咁都要真係做到咁高增長先既
823其實真係太大隻 地產霸權先有咁威既增長

以前好興有人去賭纜
聽講仲係廳主揼本

【大師午間教路】
大師提醒，美股危危乎！
另大師提到，由4月份開始，若然大家跟隨指示於恒指29,600至30,100點之間高沽低食胡，只要執3、4轉，理論上同一口貨就唔使本...

黑人問號.jpg

原來今朝落完又升返曬

唔洗本

佢增長家陣寄望贏國，有17%投資贏國商場寫字樓之類，係得定唔得，唔知道

樓1相對規模細，主席講咗暫時冇投資大陸嘅計劃，集中本地，由於基數細，如果佢搵到優質物業，唔太高價買，或者4叔有心搞起，平啲賣個搵錢商場撥落去樓1，即可以達成

唔好忘記4叔私人持有樓1 二十幾個%股份 兼且佢得閒會增持吓嘅

此係我當日覺得搏得過，比較平衡嘅紙磚頭

呢期啲密集區真係好癲，性交又細真係大戶玩哂

無中生有，以有限化無限大法

大戶玩曬

不過我覺得吸血鬼實在太貴，有3.7厘息還可以搏吓，如果一旦某一年增長唔得，會跌到去返有4厘息，到時搏好過，無謂同連登仔爭

等位入

根本師父買貨唔使錢，指吓個鼻大戶就送幾塊熊仔餅俾佢啦

大戶： 你出個post 買跌 買比兩手熊仔你囉

今鋪應該有得企穩啦掛？

成交400億升400點
造市成本近乎0
唔知殺晒d熊定突發派貨

又要擺返張圖出嚟

市升但788跌面仔

【大師午間教路】5月部署還看非農數據！
05月03日(五) 12:17

訊匯證券行政總裁沈振盈認為，美股危機正逐步擴大。聯儲局主席鮑威爾早前的言輪，已預告減息機會下降，而周五(3日)公布的非農新增職位數據將向好。

他預期港股短期仍以上落格局為主，下周一(6日)或會略為夾上，認為股民靈活運用「高沽低食胡」策略已足以回本，恒指波幅維持在29,600點至30,000點水平。

至於會否「爆頂」，須留待下周一揭曉，皆因稍後公布的非農新增職位變化及波動較大，屆時再決定5月方向及部署。

－－－－－－
講完又破RANGE, 師父今晚點算

又逼害CFU

全球智能手機市場衰退 市場分析 2019 Q1 iPhone 銷量按年下跌 23%

雖然 Apple 不再發布 iPhone 銷售量，但不少市場調查公司仍會分析有關數據。據 Canalys 的分析指，iPhone 的銷售量在過去一季按年下跌 23%，為 Apple 最大的季度衰退。

全球而言，剛季的出貨量亦較去年同期下跌 6%，顯示智能手機市場持續萎縮。另一間市場調查公司 IDC 亦錄得全球智能手機按年 6% 的出貨量跌幅，但就預料 iPhone 的銷量按年下跌達 30%，比 Canalys 更加悲觀。

Canalys 分析師 Ben Stanton 表示，Apple 的第二大市場中國再次展示了衰退，但這絕非唯一的問題。他指出，由於美國的以舊換新計劃未能對抗更長的消費者更新周期，因此當地的出貨量有所下降；而在歐洲等市場，Apple 越來越多地使用折扣來支撐需求，但這為分銷商帶來了額外的複雜性，並令 iPhone 「優越」的價值主張變得模糊。

縱使 iPhone 的季度出貨量按年下跌兩至三成，但剛季的財務報告顯示 iPhone 的收入只下跌 17%，相信是受到近年持續增加的平均銷售價格所抵銷。

消息來源：9to5mac

恒母同CFU作對

師父會好快祝福恆母

阻力位既威力

apple 已死

HSBC 咩事

業績好咗兼有回購計劃

師父又在自己的世界翩翩起舞了，人生簡直充滿希望.......

其實有冇人明咩叫唔洗本 行4~5轉就賺一倍咁解?
升穿 跌穿比人打靶個D唔計

賺鳩叫 輸唔計

成個財金界都指住師父個鳩頭黎笑啦

師父是咪已經痴撚左線？

尋日師父係東網話樓市跌左2成，樓市爆左，但今日中原指數又假升0.4%，有無師兄弟識解釋lee個 paradox?

中原指數造假拓市

今日恆母領軍都係得果6百幾億性交，啲人真係咁驚師叔咩？

造市囉
數據有水份

啲新樓成交假既 AA狗自己入票之嘛

From Now-finance

香港大鑊！？

香港上季經濟增長 只得0.5%，係十年嚟最衰，同預期嘅1.9%差天共地，市民好難唔愁爆，睇埋下面幾樣嘢真係瞓唔著:
1. 失業率 :好大機會上升
2. 招聘 :今年唔見 轉工潮，請人意慾好低
3. 加薪 :估計加幅只有1%至3%
4. 凍薪 :估計會增加到20%

唔知收萬幾票，就快揀樓嘅新盤，到時有幾多買家睇完個GDP後縮沙？

網民就大呻:「物價高高高、人工奀奀奀」

‧人工加得雞碎咁多，但物價升到澎澎聲，即係「有出冇入」
‧買嘢都要諗過度過，同埋吼減價先買
‧政府學人搞基建谷經濟，點知谷出個大頭佛
‧好快失業率飆升、樓市仆直、股市大跌
‧睇旅遊業就知死得啦，只靠大媽大叔，客路咁單一

驚5窮

賣d野都唔係香港人買

今日合約好似加左好多？

Amazon好撚貴 跟唔到

雷蛇日日都回購，好妖

唔好買佢 仆街仔來

你個名。。

今個月新名
但雷蛇苦主就用咗好耐了

正解... 對上一次係香港簽過2000 都唔知幾時.... 儲埋儲埋送去鄉下

老千股

2019年05月03日 晚上錢錢錢內容預測

常務理事內容J點
-- 自己救得一個得一個 / 救公公婆婆
-- 自己有87 97 07股災經驗 / 自己記憶力勝人一籌
-- 自己識歷史又識經濟 / 自己有投資態度, 人地係投機
-- 自己基本分析好,只係大戶令市場扭曲 / 自己有果句講果句,唔怕大戶歪理當道
-- 自己識心理學同行為學,EQ高過常人 / 自己既真正FANS,都係識思考既人
-- 自己情義係值千金 / 自己有志改正年青人唯利是圖歪風
-- 打手根本係唔識,成日跟我口水尾 / 打手根本係由頭輸到尾,跟足我一定贏
-- 打手屈鳩我,因為我打爛佢飯碗 / 打手呃鳩你,話唔入市就係輸,洗你個腦
-- 打手係標題黨,以偏蓋全我既言論 / 打手連牛市熊市都未識
-- 打手係阻唔到我爆佢地大鑊 / 打手令我低調, 但我熊心不變
-- 一股不留逢彈就沽 / 大戶假新聞+做市昆鳩你接貨 / 大戶愈沽愈高愈買愈低 / 我早左半年叫你轉MPF係好心
-- 支爆係騙局只會慢慢痛 / 樓市爆左十世落唔到車 / 唔好信AA跌3成接貨
-- 維他奶基金運作騙局 / 巴菲特完全濕碎料 / 索羅斯我未撚驚過
-- 大PUT要浸浸食29800,26800,22000 / 你唔識PUT咪撚入我數 / 七七四十九注學撚左先講

全球新聞J點
-- 全球收水資產爆破 / 話左FED加息2次 / FED鴿係騙局 / 美國進入流動性陷阱
-- 中國威脅論 / 華為單野唔係重點 / 中國唔會跪 / 數據好係新聞騙局
-- TRUMP係契弟老細性格 / 貿易戰邊個捱到最後就贏 / 貿易戰唔會短期和解
-- 美債美元一齊爆 / 歐債債爆 / 英國脫歐失敗 / 睇住美匯+金+円 / 人仔等破7
-- 美元為王萬劍歸宗莫沽 / 人仔狂跌莫買 / 新興國走資大爆 / 債息倒掛係騙局
-- 2019大通脹 / 黃金信我必升上1400點穿都買 / BTC我睇2000

本地股市J點
-- 熊市大鑊過九七 / 恆指我睇到16000 / 基本面一定係熊巿 / 未有大茶飯見步行步 / 渣短牛要醒目 / 29500-30200行RANGE
-- 700我睇80蚊 / 內險內房內銀本地銀等死 / 新經濟股券商股等死 / 公用股收息股等死 / MSCI係騙局 / IOER係騙局
-- 亞爺去槓桿先死後生 / 亞爺引爆地產泡沬 / A股爆完會好掂 / 兩融亞爺一定打死 / 財委會六點綱領無得炒
-- 亞爺等睇2025底 / 亞爺救市係騙局 / 亞爺轉左無水莊 / 北水唔會買樓 / 習總有POWER就坐得穏洗撚經濟好
-- 青姐係紅顏知己星星相惜 / TONY屈我係低鳩能 / 老湯抄我口水尾 / 秋官出山你地重唔知死 /
-- 英國王識撚短炒同長楂 / 英國王買雲計算股死不改悔 / 英國王笑鳩我交租係大撚膽 / 英國王笑鳩我口水PUT係無撚品
-- 港匯套息走資 / 港匯拆雞棚 / 港紙脫勾上人仔 / 4:4:2港紙美金黃金
-- 中原指數無代表性 / 樓市已經爆左逃生門已關 / 小陽春係騙局 / 家長番按買樓好高槓桿
-- 你有CASH FLOW買樓我唔阻你 / 樓市死係因為北水走+去槓桿+大供應 / 等睇銀行CALL窿 / 咪撚信大行報告叫你接貨
-- 700/ 388/ 66/ 建行/ 平保/ 5仔/ 壽仔/ 舜宇/ 瑞聲/ 小米/ 吉利/ 眾安/ 恆大/ 內銀/ 內險/ 內房/ 本地銀/ 手機股/ 醫藥/ 賭股/ 亞里系/ 公用/ 收息股 全部都係騙局
-- 992 8蚊已經見頂 / 長實係我大牛愛股 / 長沽買7300 7331

師父今晚會唔會J非農?

正副總統齊施壓！彭斯：聯儲局應減息
05月03日(五) 22:02

外國傳媒報道，美國副總統彭斯表示，特朗普總統認為美國經濟增長周期「剛剛開始」。他又認為，由於看不到任何通脹因素，聯儲局目前應考慮調低利率，以支持經濟持續向好。

他稱，聯儲局應主要集中在單一使命，現時正正是低通脹，而不是目前的「就業與通脹」雙重目標。他強調，集中單一使命不是僅特朗普與他提出。

除了彭斯，美國白宮經濟顧問庫德洛亦重申，聯儲局應該考慮減息。
－－－－－－

2蚊買左兩萬蚊

Cfu出動康年

頭先三個係度玩綠幕

樓王好早

+x哥都早起身

一齊奮鬥

康年係升市, 係唔係又玩袋底牛

據說美帝大戶知道市場好多使用Algo Trading，有一套方式專殺呢啲玩家/基金佬，仲殺到血肉模糊，唔知真定假

聯儲局副主席：擔心歐洲經濟陷入衰退 (06:05)

【東網專訊】聯儲局副主席克拉里達(Richard Clarida)表示，美國經濟形勢良好，該局未來政策行動將取決於經濟數據，至於聯邦基金利率處於預期的中性利率區間之內，有必要時會調整貨幣政策。

他又認為，通脹壓力持續受抑，通脹保持穩定屬於預料之中的事。對於經濟前景，克拉里達說，非常擔心歐洲可能會陷入經濟衰退，至於亞洲和發展中國家的經濟開始出現改善。

東亞小股東鬧爆管理層 「最好被收購」 (00:05)

【東網專訊】由李國寶出任主席兼行政總裁的東亞銀行(00023)，上年度業績倒退，大批小股東出席周五舉行的股東會時狠批管理層。有與會者透露，小股東最感不滿股價表現欠佳及股息太少等，又認為管理層回應股東訴求時欠缺實質承諾。

小股東鄭先生在股東會後透露，會上有股東憂慮公司股價長期低迷，擔心最終大股東在低價進行私有化。東亞銀行股價由2月份的高位持續插水，以昨日收市價25.3元計算，股價累積下跌逾16%。

股東李先生指，已持有東亞股票數年，當年以約31元買入，對該行股價回落大感無奈，謂「惟有坐艇」。另一股東黃先生亦不滿股價下跌，但因僅持數千股，所以「由得佢」，形容東亞股票食之無味，棄之可惜。

持有東亞銀行股票20年的老股東葉女士嘆道，對該行股價表現「直情失望」。她抱怨東亞銀行業績表現差，又不滿計及一百周年派特別息，去年股息仍較前一年下跌。被問及對東亞銀行管理層評價，她直言「始終都係差啲」，並擔心虛擬銀行發展會影響東亞業務，寄望該行最好被收購。

東亞銀行副行政總裁李民斌在會後坦言，今年內地經營環境較具挑戰。早前公布業績顯示，去年該行中國業務明顯萎縮，截至去年底該部分的企業及個人客戶貸款額，按年減1.4%至1,496.89億元，而客戶存款更大跌14.3%。

股東周年常會上，東亞通過重選李國寶為董事，但反對票數比例高達29.37%。另外，有超過三成的票數反對該行授權董事會配發、發行及處理額外股份，以及擴大發行相關新股權力的議案。

事實上，東亞除業績表現欠佳外，該行近年接連出售資產套現，早前便透過代理放售3個分別位於九龍紅磡、土瓜灣及深水埗區舖位。資料顯示，東亞早於2016年11月便開始出售所持舖位物業，最先出售的是銅鑼灣怡和街46至54號麥當勞大廈地下A舖、F舖及地庫全層，當時以2.038億元沽出。東亞持有該街舖逾30年，最終交易成交價亦較意向價2.8億元低逾27%。除銅鑼灣舖位外，2016年亦先後將位於筲箕灣道及慈雲山的兩個舖位出售。

跌左幾舊水, 比足面師叔

cfu吹奏8號仔

唔止，全面吹奏+X哥系列，除咗6、808同778之外，幾乎全部吹奏過，其中以長建，長和及長實吹奏最勁，今期經濟一週封面故事係 - 跟誠哥搵食穩賺

多重吹奏確係令人不安

雜誌附表，+X系列十年表現

其系列跑輸大市嘅居多

師父堅持熊市睇淡，又話樓市爆左，跟手又叫人買長實系列，遲d又話打手唱佢

師父祝福系列成績一眾信徒有目共睹（992、2628）

屌那聲87001呢隻+X贏國REITs, 派息唔升仲倒跌，2049到期，連+X哥都冇眼睇，仲要有匯率風險，呢隻千其咪制

市場扭曲 又逼師父啲淡倉

究竟邊個係打手? 唔係話沈門呀?

諗緊都係將6電撚星期一襯高走咗佢，呢隻唔會有前途，輸唔多套嚿錢買其他好過

升跌牛皮皆獲勝串9大師

我諗緊使唔使賣走滙豐多舊錢買樓寶1
但如果為咗generate cash flow滙豐又高息啲
好難諗

匯豐有改善唔好搞住似乎較好，而且超過我估計嘅68,賺緊就冇必要，自己衡量

電撚唔同，係冇前景嘅，最多維持到派息，死股嚟，走咗入樓1會效率差好遠

金價有眼你睇
ww4 都升唔起
cfu

見個number都知出事

好
咁都係一動不如一靜

升到感高梗係唔買，面值25美元㗎咋，超過25.5已經唔考慮，下跌會蝕價賺息，最理想係25樓下入，因為如果Call day會用面值收回，甚至多少少

我用富途

我等25左右買大手算

平衡返手續費

二世祖嘅屬名+師父祝福，我對條哨牙仔真係冇乜信心，或因為老竇太勁壓力太大，近年越來越保守，只投資啲外國公用股多。
誠哥當年收購和記、高價賣橙.........雖然3G蝕足十年，但起碼有種霸氣。

樣子巴炒股

巴打你有眼不識泰山
樣子兄係沈門大師兄

兒女私情，暫放埋一邊，搵到錢我再搵佢企住後入！口爆再全吞！

所言甚是

說實話:我真係j 咗佢好多年!
I am very romantic

有邊個所謂Baby fans 手上有舊過依本書嘅,我由銅鑼灣倒立裸跑到旺角!

師父成日J 992十年圖就話姐, 估唔到大師兄都會J 十幾年嘅書仔

BABY十年圖

大師兄原來仲未放低 長情

阿嫂！

師父，有個任務真係捨你其誰

消滅煙頭 保護海洋就靠師父一人

我覺得樂宜仲靚過周芷若

邊個周芷若先

依家電視做緊果個囉

難得十幾年本書仲打得開，冇漿死哂

但係煙頭可以點消滅？食左佢？

港女完勝支那女

不肖徒弟又唔dom低幾個煙頭比cfu

師傅繼續睇淡嘅話，弟子叫人幫你朝七晚二收撚曬中上環垃圾桶啲煙頭孝敬你又點話吖

記住 2019年05月03日 晚上錢錢錢

有勞H巴

跌得未呀

要執D煙頭比師父先

y u here

cfu即刻係床下底摷翻套戰衣出尼

師父呢兩日係咪打電話搵侵侵
侵侵出招了

唉屌
我星期五淡倉打咗
上上星期開得咁靚都要埋單蝕咗4舊水
唉可能我真係無咩運

上星期五見個勢咁惡走左熊

大沈判

玩野

跟手原來阿爺跪低：我不打了
大升

ig琴晚睇仲係+200 而家-200
好彩忍手

黃國英：創科贏在物以罕為貴
05月06日(一) 00:04

豐盛金融資產管理董事黃國英在東方產經「對沖國度」專欄表示，美國就業數據遠勝預期，美股又再破頂。不過，美股對港股整體走勢的影響力，已經大不如前。出口股原本就不多，還要蘋果公司價值轉型。

以前主打賣點在iPhone銷售量，現在就要看由服務帶來的收入，重質不重量，供應商完全和蘋果公司的生態系統沾不上關係，估值自然今非昔比，不宜再迷戀這些股票以往的光輝。

物以罕為貴，於是碩果僅存，有本身品牌的創科實業(00669)，貴為藍籌之後，打破魔咒繼續破頂。自己是可買可不買，因為可以直接參與美股，可是對港股基金經理而言，創科就算不是美國經濟概念的唯一選擇，也肯定是首選，未必重倉，亦是家居必備。所以只會一直存在溢價，貴買貴賣。

創科的價值，除了本身電池技術以外，當然在於自有品牌。營運在價值鏈的最高端，亦掌控本身的命運。業務拓展前景依然向好之外，公司現金流強勁，已經進入淨現金狀態。應該沒有收購需要，不論技術、分銷網絡以及品牌，都看不出要有補足的地方。何況如果有，也肯定要付出天價，不值得進行。所以未來幾年，應該頗大機會逐步增加股息。

一個概念一股獨大，其實是港股的悲哀。經營品牌和製造業大有分別，技術含量及心態均有分別，不去轉型是人之常情，可是經過十幾二十年之後，價值鏈位置上的分野，結果愈拉愈遠，留在舒適地帶的一眾工業股，全線被邊緣化。

大部分人的生活都很充實，從這個股市上的例子，不妨反思一下，假如繼續一味忙忙忙，二十年之後會變成創科，還是無人問津的工業股。

豐盛金融資產管理董事 黃國英(作者為註冊持牌人士，基金持有蘋果公司及創科)

(本欄每周逢一、三、五刊出)
─ ─ ─ ─ ─ ─

沈振盈：港股持續上落市格局
05月05日(日) 23:25

訊匯證券行政總裁沈振盈在東方產經「另類指標」專欄表示，上周美國聯儲局議息後，會後聲明一如既往，仍強調經濟增長步伐未變，通脹指標繼續以2%作為參考，往後的政策仍然要耐心等待數據的指引。

此聲明並沒有如市場所期望的減息及放鴿的內容，令到市場願望落空。再者，聯儲局更下調了「超額準備金」利率，以增加市場的流動性，變相反映出，年底減息的希望已落空。

內地方面，市場一直認為，中央為救經濟而會改變貨幣政策。很多分析員認為，第一季內地股市之上升，是因為中央要托市，因為有美麗的幻想，一廂情願地認為A股會長升長有。結果，因為場外配資出問題，A股已出現見頂回落之勢。

港股方面，技術上仍未能擺脫上落市的格局，29,500至30,300點的波幅，一日未能出現突破，後市仍是缺乏明確方向。不過，相信本周待A股復市之後，後向將會更加清晰。

本周每日的股市走勢預測：

周一(癸卯日)：天干屬水地支屬木，水生木之局，反覆走軟。

周二(甲辰日)：天干屬木地支屬土，木剋土之局，市況現震盪。

周三(乙巳日)：天干屬木地支屬火，木生火之局，反覆上落。

周四(丙午日)：天干地支皆屬火，全火之局，走勢轉強。

周五(丁未日)：天干屬火地支屬土，火生土之局，仍然反覆上落。

訊匯證券行政總裁 沈振盈(作者為註冊持牌人士)
─ ─ ─ ─ ─ ─

呢輪trump trump出招，要的野一定比之前多，分分鐘拉埋華為一齊落水

師父師叔一齊出山，擾亂左侵侵腦電波

Drop to zero

月頭一棍

侵侵亮劍！

\|/

轉頭開新post

本身仲以為佢咁好死

已開定下期
沈陣營第二百二十一期 － 師父淡倉聯盟： 屎波架撐多ENDGAME

特朗普又宣戰！向二千億美元中國商品徵25%關稅 (00:37)
【東網專訊】中美將在華盛頓展開新一輪會談前夕，談判再生變數。美國總統特朗普周日(5日)宣布，雖然美國與中國的貿易協商仍在繼續，但是進展太慢，更指中方試圖重新談判，故此決定本周五(10日)向中國價值2,000億美元(約1.56萬億港元)商品所徵的關稅，由原本的10%增至25%。

中國國務院副總理劉鶴原定將率領代表團下周前往華盛頓進行下一輪會談，有指代表團成員達到過百人，外界一度視這輪談判可敲定協議最終細節，但特朗普在Twitter的貼文卻在談判前投下震撼彈。

特朗普表示，美國在過去10個月以來，已對中國500億美元(約3,900億港元)的高科技產品徵收25%關稅，並對2,000億美元的其他商品徵收10%關稅。他指美國巨大的經濟效益有部分是來自有關稅款，並決定將其中一項關稅措施加碼，周五起將2,000億美元其他商品的關稅由10%增至25%。

他指出，中美貿易談判會繼續，但不滿進展太慢，並指中方有意重新談判，但他並不願意。他又提到美國仍未對中國出口的3250億美元(約2.5萬億港元)額外商品徵稅，不過稅率將會很快增至25%。他強調有關產品的成本將由中國承擔，對美國影響不大。

對於特朗普突然宣布增加關稅，美國白宮首席經濟顧問庫德洛(Larry Kudlow)接受霍士新聞訪問時指，特朗普的貼文是對中國的警告。他提到美國早前曾將針對部分貨品的25%關稅下調至10%，但假如雙方未能達成共識，「這種情況不會永遠持續下去」。

話撚左_ _ _
一早同大家講左___
___係市場同打手誤導你

咁樣玩政策市

\|/
師父要開香檳喇！

師父話今日夾一夾

d人咁遲起身 ig -400

再加肥金玩飛彈，師父今日精神爽利

韓聯社：朝鮮試射短程飛行物 (08:57)
2019/5/4

【10:00更新】韓聯社報道，韓國聯合參謀本部修改發布消息，由朝鮮發射「短程導彈」改為「短程飛行物」，飛行距離約70至200公里；韓國及美國正分析詳細情況。

【08:57】韓聯社報道，韓國聯合參謀本部今日（4日）表示，朝鮮於當地時間上午9時許試射短程導彈（及後修改為「短程飛行物」）；由朝鮮江原道元山市虎島半島一帶向東發射，型號未明。

仲想今日換貨，睇嚟窄窄哋

俄國墮機 所有因素一齊爆破

黑期-480
師父大獲全勝

被金正恩耍了！北韓無預警試射 川普震怒險失控「遭禁發推特」
2019年05月5日 11:03

國際中心／綜合報導

北韓4日無預警發射數枚疑似飛彈的飛行物，使南韓及美國政府頓時陷入混亂，雖然官媒《朝中社》稍早證實，當天進行試射的發射體並非飛彈，美國總統川普也在事發後宣稱「相信金正恩」，但美國媒體爆料，他聽取北韓此次試射的匯報後「非常不爽」。

南韓軍方在北韓發射後的第一時間表示，平壤當局於當地時間4日上午9時6分至27分（台灣時間8時6分至27分）間，自東部的元山向日本海（朝鮮半島稱「東海」）發射一枚短程導彈，但不久後修正為「飛行物」。《朝中社》今（5日）早則報導，金正恩親自檢查、指導及下令試射長程多管火箭發射器及戰術導向武器，型號目前尚未公開，但射程應不超過120英里（約193公里）。

美國及北韓的無核化談判持續長達數月，川普多次表示，只要金正恩不再試射導彈，尤其是附有核彈頭的導彈，他就對不斷推遲的談判進程沒有意見；但若金正恩再次試射長程飛彈，川普及其幕僚可能會認定外交已經失敗，特別是擁有「鷹派中的鷹派」稱號的白宮國家安全顧問波頓（John Bolton），或將使美國對北韓政策回到2017年的「烈焰與怒火」（Fire and Fury）、以武力相互威脅的局面。

美國新聞網站VOX援引白宮內部人士說法報導，波頓針對北韓4日的行動向川普匯報以後，「川普很生氣，就像被金正恩給耍了。」他也提到，川普的高級幕僚希望他在與南韓總統文在寅通電話以前，不要在推特上發表任何言論。

許多專家認為，北韓試射並未踩到川普的紅線，真正的重點是川普將如何應對。美國科學家聯盟（FAS）北韓核計劃專家芒特（Adam Mount）表示，「現階段的談判取決於總統對北韓試射的反應是否適當，他也可能反應過度或置之不理；目前還不清楚這位總統是否願意或有能力辨別有關試射的真相。」

自北韓試射消息爆發以後，川普的推特一直相當安靜，直到美東時間4日上午9時42分（北韓時間晚間10時42分）才發文表示，對金正恩有信心。因此，川普在推特開罵的情況已經被避免了。知情人士也指出，「川普並不開心，但不會像昨晚那樣失控。」

//肥金撚狗

繼續有消息，贏國傳唔傾，總之今日危機四伏

除長期倉手上冇貨，話唔定有平嘢執

又爆落100點 d人起身嚇到標人屎

琴晚以為起身袋錢點知起身打哂靶

最緊要有平樓寶執

琴晚點幾鐘仲係+200幾 收工前一望-200幾 等車就-300幾 而家-400幾 好撚正

師父今日應該精神爽利 用勝利者姿態現身

未必跟大市

我覺得呢類收息股分分鐘升

食完早餐jel好個頭，等師父嗰一棍

美帝來來去去都係依招，睇嚟已經奈共產黨唔何，今日2822穿15入多注先。

轟呀

跌咁q 多

等開市執平貨

真 呢兩日根本係俾位掃貨

玩得突襲，即係正面唔夠人抽，我對侵侵好失望！

點睇大戶燒錢去掃高個市跟住輸錢?

自從放生中興之後，對佢有保留。冇乜原則，咁樣同共匪傾唔得，冇震懾效果，比共匪睇到唔敢玩真嘅

師父今日一定好多show要去，D記者又走去訪問師叔

半年來，師父就係等一個機會 ! 但點解要係我星期五入左貨先出現

今日贏家係肥金，估條友黃金入咗好倉，呢種環境佢就數錢

上星期我有諗過, 但本住師父對家心態
望住幅圖一分鐘後放棄

會開淡倉對沖

今晚金價上返1300 不過我瀨嘢之後冇入過

上星期睇似係RANGE度行緊, 當然呢D野好蝦人
隨時突發消息

金同油好撚難玩，以後盡量少掂，怕咗師父

跌得4百幾點，好似太少

咩事跌咁多

肥金一等錢使就係射飛彈，都唔知係咪1250入咗金好倉

搵唔夠使嘅話再射多2支

睇下尋晚新聞

侵侵 肥金

贏國美帝反檯，肥金射飛彈，夠唔夠?

其實射D普通野, 似扮下野又唔可以又過火

師父早晨! 今日師父終於唔洗口水倉 可以拎D真倉出黎威

師父棍指幾多點

師父唔信師叔, 又錯失機會
幾時夠錢買樓

見真章！熊一底！

冇7嚿水師父話唔收貨

襯地𣺉加沽

咁少係咪唔比面師父同師叔先

師叔過300點先叫跌 就一於開市跌夠400
比多100點師父玩一舊水戰術

我懷疑師父偷偷地星期五尾市牛左

當師父乞兒

期都就嚟跌6嚿啦

仲有錢買貨？

正常啦，本來都冇力上，而家有藉口俾佢沽仲唔出力沽

上回午姦提要

【大師午間教路】炒波幅 「高沽低食胡」無死！
05月03日(五) 12:17

訊匯證券行政總裁沈振盈認為，美股危機正逐步擴大。聯儲局主席鮑威爾早前的言輪已預告減息機會下降，周五(3日)非農新增職位數據將向好。

他預期港股短期仍以上落格局為主，下周一(6日)或會略為夾上，股民靈活運用「高沽低食胡」策略已足以回本，恒指波幅維持在29,600點至30,000點水平。

至於會否「爆頂」，須留待下周一揭曉，皆因非農新增職位變化及波動較大，屆時再決定5月方向及部署。

－－－－－－

周一(癸卯日)：天干屬水地支屬木，水生木之局，反覆走軟。

周二(甲辰日)：天干屬木地支屬土，木剋土之局，市況現震盪。

周三(乙巳日)：天干屬木地支屬火，木生火之局，反覆上落。

周四(丙午日)：天干地支皆屬火，全火之局，走勢轉強。

周五(丁未日)：天干屬火地支屬土，火生土之局，仍然反覆上落。

---
陰間加五行, 點都中哂

又中

諗起之前個雙頂無follow 咬腰上返3萬
最後都要侵侵出手

道期都5舊

早幾日成交量太細，就算升都冇用，我估市場等貿易戰消息

師父今日威威豬，來嘗劣徒三飛煙。

實戰理論回顧

【實戰理論】負面因素仍充斥（沈振盈）（MAY 07）
日期：2018-05-07更新時間：10:20:37

上週五港股下跌，恆指回試29900水平，低收於30000點樓下。然而，當晚美股又大幅反彈，道指上升三百餘點，收24263點。無論美股定港股，都是日升日跌，嚴格來說，仍是上落市格局，未能出現突破。美股上日之升，主要是蘋果電腦股價創新高，帶動市場氣氛來營造反彈。而蘋果股價上升，皆因股神巴菲特高調增持其股份。美股業績期已到尾聲，理論上市場已沒有新的利好因素，去推動股市上升。

港股方面，走勢仍然反覆，但本身所面對的問題，卻較美股複雜。內地去槓桿、資金緊，皆是令中港股市出現壓力的主要原因。資本新規直接影響內銀內險的盈利前景，直接對相關股份的股價構成衝擊。另外，港匯疲弱，新興市場匯價急跌，走資情況持續。而在中美貿易談判方面，很明顯，現階段雙方的分歧仍然很大，特朗普繼續高姿態地開天殺價，對全球股市構成了頗大的不明朗性。故此，短線策略繼續是保守為上，不宜過份樂觀，仍應該保持高現金比例。

師父一年前篇野今日似乎適用

7舊
今日含期會唔會穿29000

侵侵都幾醒
專登揀琴晚
即係唔俾人五一諗對策
又唔俾你早幾日喺外圍對沖

極度懷疑一早諗定
上個月態度變左另一個人咁
仲以為老美好唔掂想快D傾完部署連任

島頂, 劍指2幻5

師父可以照住讀一次, 改番D數字就得

麵爺已經衝出嚟

望住今日d負面消息 見到700跌成十幾蚊 我感動了！！！

琴晚已經出左

我睇入貨好機會

原來google話hsi 跌4000點係真

沈陣營第二百二十一期 － 師父淡倉聯盟： 屎波架撐多ENDGAME

睇習仔都係跪地多